『薪火Post』BNO續期資訊(51) 英國國會之抵壘政策

↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓請新入嚟嘅巴絲打睇完Google Docs後唔明先問問題↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓

依家正值新舊系統交接期，實際申請過程可能會同 doc & 頭 post 所寫內容有出入，請各申請人根據申請時網頁及確認電郵提供嘅指示完成申請程序，唔好盲目跟隨現有 doc & 頭 post 嘅內容

另外希望使用新系統申請嘅巴打可以喺 post 度分享返整個申請流程，以便巴打更新返份 doc

申請續領英國國民海外護照

所需文件

（不適用於身處英國本土人士續領。以下文件清單為香港續領而設。如你於香港及英國以外地方續領，文件的要求或者申請方式可能有所不同，你可以瀏覽英國政府網站查閱身處地之確實申請方法）

已簽署的聲明書 正本 (簽署不得越過界線或踏在界線上，否則必定要求閣下重簽，導致申請時間延長。有部份人士的表格可能因久未續領或遺失護照而印有副署人一欄，此欄並非必須填寫項目，但HMPO有權保留要求申請人尋找副署人為你的申請副署，請自行衡量風險。）

英國護照 / 遺失或被盜護照聲明書LS01(如已遺失) 正本 (如護照的遺失不涉及刑事，不需要向警察報失或領取報失紙。如你從來沒有屬於自己的一本護照但父或母或其中一人的護照內曾印有你的資料者，請提交該本護照，即使該護照已經過期。如無法提供，請於additional information 註明該本有你資料的護照的狀況，此類遺失護照無需提交LS01表格，除非該護照持有人同時續領護照。)

香港永久性居民身份證 / 香港居民身份證 彩色影印本(如你遺失你的身份證，身份證收據的彩色影印本亦可）

所有未被官方註銷的非英國護照整本所有頁數包括封面、說明、空白頁、個人資料頁 彩色影印本（如果你除英國護照外並沒有持有其他護照，你可以略去此項。如你有權申請特區護照但你從來未有申請，你無需因為續領英國護照而特意申請特區護照，此項要求並不適用於沒有持有其他非英國護照人士。如你已遺失你的非英國護照，你亦無需特意申請一本新的護照，但請於additional information 內註明你曾持有相關護照及其狀況。如果你近期沒有外遊公幹需要，你亦可以直接郵寄該本/該些護照正本，但需自行承擔寄失風險。）

兩張符合規格的相片

過去一年內的住址證明（政府機構，公共事業，學校，僱主發出的信件為佳。）

其他你的聲明書檔案內附之清單有列明需提交之額外文件。(例如改名契，出生證明。有部份人士可能因久未續領護照而要求申請人提交出生證名或父母之婚姻證書正本，但這些文件其實往往未必HMPO職員真正需要你提供，你可以暫且略去此項。但HMPO有權要求你後補該/該些文件，請自行衡量風險。）

在預備好所需文件前切勿提交申請。

你的申請不會僅因遞交申請前欠缺副署的聲明書而被拒絕。

Application Histroy 係 HMPO 公務員人手 Update 所以不要過份緊張

詳情或申請流程請參閱以下由卡斐帕西飛 & 郭藹明日香製作既doc，由連登會員 希魔 所更新，一般既疑問應該係呢份doc度答哂大家。睇完之後有問題嘅話歡迎提問

續領BN(O)詳細google document:(有關單次使用的緊急護照申請方法包含在內)

新系統簡易續期資訊 by 希魔

最後更新 : 2019年8月14日

HMPO申請護照網站

如果對英文有閱讀問題者請到以下網站 :

新系統是沒有 declaration form 要列印 ( 如需要只有 countersign 表格要列印 )

如無特別指明，所有身份證明文件皆需要以正本呈上 ( 不包括香港身份證 )，如以副本呈上，HMPO將保留呈上正本的權利 ( 不包括香港身份證 ) 。 如你持有英國護照以外尚未註銷的其他國家護照需要正本或彩色副本呈上。

請用黑筆簽署所有表格 ( 包括 countersign [ 副簽 ] 表格 )

正常方式 ( 2004年或以後簽發, 但不包括 LOST & STOLEN )
注意!身分證大法使用者必須以LOST & STOLEN申請
表示不需要 COUNTERSIGN [ 副簽 ]

特別方式 ( 2003年或以前簽發, 包括 LOST & STOLEN )
表示需要 COUNTERSIGN [ 副簽 ]

選上面 ( FOR LOST & STOLEN ONLY )

及 PARENTS' DETAILS

舊護照資料 選填 ( FOR LOST & STOLEN ONLY )

付款之後會有位 download countersign [ 副簽 ] PDF

如果出現以下版面
開始時揀錯英國本土續領

所需文件 CHECKLIST :

香港身份證彩色副本 ( 雙面 )
舊 BNO 護照 ( 如有 )
地址證明 [ 英文 ]
Countersign [ 副簽 ] 表格 ( 如需要 )
Certificate of Registration - BDTC ( 如需要 )
Parents' Details 證明文件 ( 如需要 )

你的申請不會僅因遞交申請前欠缺副署的聲明書而被拒絕。

處理情況

最後HMPO寄出護照及證明文件後會照你選擇的通信方法 ( Email 或電話號碼 )送出護照及證明文件的追蹤號碼

新護照
收到新護照請檢查個人資料是否正確無誤

如有個人資料錯誤，請用 Webchat 聯絡 HMPO :

請用黑筆簽署新護照

Normal Observations :

Before Brexit

After Brexit

我不知道或忘記了是否擁有BN(O)身份，有辧法查詢嗎？

鳴謝高登會員 eclass 提供以下方法。

合符以下所有條件基本上可以肯定你有過BNO身份：
- 1997年7月1日前未滿11歲
- 身份證首次簽發日期為(06-97)或之前
- 香港出世而且出世紙寫有'Established'

主權移交時超過11歲請參考以下方法直接向英國提出SAR (Subject access request)
查詢英國政府是否有你BNO的記錄

以下方法只適用1986年或之後在香港出生，而且出生時已經是永久性居民 (請參考出世紙最後一格必須寫明 'established')。

你只能夠直接向HMPO遞交護照申請並繳付相關付用，HMPO才會對你的英國國籍作出審查。請留意如果最終HMPO發現你是沒有任何英國國籍身份，所繳交的申請費用不會退還。

如果你於1997年7月前未滿11歲並且未持有11歲－17歲人士香港永久性居民身份證或你肯定自己曾經持有一張沒有相片的11歲以下人士兒童身份證的話，請留意：

其實如果你在1997年7月(同年1月1日至6月30日出生者則為同年9月)前未滿十一歲並曾領取十一歲以下兒童身份證的話，由於以往十一歲以下的人士申請BN(O)護照必須同時申請十一歲以下人士兒童身份證，這是強制性的，所以是可以靠你的身份證上面的首次登記身份證的月份和年份來判斷是否擁有BN(O)身份。 這項措施旨在於確保持有英國國民(海外)身份的人士在主權移交後繼續有返回香港的權利，以使護照內「The holder of this passport has Hong Kong permanent identity card number (XYZ) which states that the holder has the right of abode in Hong Kong.」條文有效。補充一點，十一歲以下人士兒童身份證是沒有相片的。

首次登記身份證的月份和年份在你的身份證的簽發日期一欄，以括號包住。 如果該日期為06-97或之前(97年1月1日至97年6月30日或之前出生者為09-97或之前)，你有很大機會擁有BN(O)身份。

請留意此方法並不能完全確定你是否曾經擁有BN(O)身份，因為當年11歲以下人士申請香港身份證明書(CI, Certificate of Identity) 如從未擁有香港身份證者均會獲同時簽發11歲以下人士身份證，所以請你自行決定最終是否遞交申請。

如果你無法找出舊的BN(O)護照但只持有一本接近主權移交前簽發的身份證明書，可能意味着你並沒有英國國民(海外)身份。

如果是 Include Child 情況，你都會曾領取十一歲以下兒童身份證。
申請將會以 First Passport 情況 ( 特別方式 ) 處理。
需要 COUNTERSIGN

身份證明文件

出 生 登 記 記 項 核 證 副 本

結 婚 證 書 核 證 副 本

登 記 事 項 證 明 書

由我地會員 (殘酷的小賓周, leChronique, あの子大好き) 製成既BNO續期資訊網站

HMPO官方指引（適用於香港申請）

從香港申請英國國民海外（British National Overseas (BNO)）護照（廣東話／英文）

於英國以外地方申請護照指南（網上申請適用）(英文)：

於英國以外地方申請護照的所需證明文件 (英文)：

外交及聯邦事務部的旅遊建議

出發前往他國旅遊前，請先參考外交及聯邦事務部有否對你前往的目的地發出任何建議。

facebook

twitter

BNO 續期資訊網站 by 殘酷的小賓周 leChronique あの子大好き (LIHKG會員)

FAQ 常見問題

以下問題皆為巴打們列出最常見問題而且已經填哂答案，而呢d答案係上面個份google doc入面已經講齊哂，如果你問以下問題而被屌，唔好問點解。

約法三章先
有幾個情況既問題各位一定唔好答
1. 過左期十年駛唔駛副簽?
唔係過左期幾多年就一定要副署，係睇你個樣仲可唔可以從你既護照入面認出黎，認得出就唔使，認唔出就要。你份declaration form 有印到副署部份就要副署，無印到就唔使。
2. 影相可唔可以戴眼鏡影?
可以，但你要確保你既眼鏡唔會遮住你對眼同唔會反光。
3. 張相既背景要咩色?
白色或灰色
4. 去旅行用BNO寫咩國籍?
British National (Overseas) 或 BNO 或 British 或 GBN
如果你係online check-in 或需要係網上揀國籍嘅話，請有得揀BN(O)時優先揀BN(O)，無就揀UK/GB/British/Great Britain/任何代表英國嘅文字。
5. 舊護照係bb相，續唔續到 (紅色封面BNO係BB相咪續到囉 )
Why not?
6. 身份證要影兩面定單面?
兩面
7. 特衰要影邊幾頁?
由頭影到落尾，包括封面、個人資料頁、空白頁、有印既頁、有visa既頁、說明頁，你本護照有幾多頁，就印哂幾多頁。
8. 搵到本BNO剪左角，仲續唔續到?
搵到本BNO剪左角，仲續唔續到?
正常情況: 你應該仲有一本未剪角既，搵清楚啲，搵唔到就以 lost passport 處理
特殊情況: 有可能係申請特衰時香港嘅公務員手誤剪咗，當 damaged passport 處理
9. 點解地址少左行? 係唔係搞錯左?
正常
10. 無住址證明，點好?
最細既BN(O) holder都18歲，點可能無，咪玩啦
11. 點解DHL份件得本新BNO? 我本舊證呢?
你寄左既文件、舊護照會同新護照分開兩份速遞寄畀你
12. 呢本野續唔續到 (BDTC)
BDTC全部已經係1997年7月1日失效，你應該再搵下屋企有無另外一本BNO護照
13. 副簽人係咪可以係親戚?
唔可以
14. 轉左dispatched 之後幾時收到？
等SMS，會答你寄時到
15. 點樣寄去英國？幾錢？
空郵掛號200g $ 50起，睇你份野最後重量而定
speedpost 200g $225 大約2-6個工作日寄到
郵局寄Speedpost有紙文件套免費拎寄之前上網入資料平$10
DHL $ 自己打上去hotline問價 24003388

16. 續個陣個簽名可唔可以簽中文
你簽乜都得
17. 有sar果本仲續唔續得
Why not?
18. 點知自己細個有無申請過
畀錢申請一次就知
19. 老豆老母本BNO有我個名申唔申請到?
Why not?
20. 有無人試過有本火車頭都扮無，唔印就照申請?
點解要扮無？有就印，無就唔使印。
21. 有冇人試過一個speed post 寄兩份或以上申請係成功？
成功例子：網上一次過交兩份申請(打完一個比錢前可以繼續加申請)，一齊比錢一齊寄一齊dispatch一齊收到
22.我搵唔到人副署，有無巴打可以幫到手？
無，我地呢度無人識你兩年或以上，全部都無資格做你副署人。
23. 如果續個陣想加個英文名上去駛唔駛副簽?
凡事無絕對，怕就揀change to an existing passport搵人簽埋，唔怕既就唔簽寄左先，HMPO覺得你要既就自然有人會搵你。叫你簽返
24. 可唔可以寄本正本特衰比佢 (過期/未過期)
可以
25.用過廁板去台灣，可唔可以轉 BNO?
喺台灣眼中，只要你符合港澳關係條例第四條香港居民嘅定義，無論你拎廁板定係 BNO 入境都一樣係當香港居民處理，台灣關員係唔應該以持雙重國籍為由拒絕手持 BNO 嘅香港居民入境，無論你有冇曾經用過廁板入境台灣都係咁話注意: 以上唔適用於廁板或BNO 以外嘅任何外國國籍
26.要幾耐先完成申請?
視乎case 複雜程度+你比幾多文件人處理
個個officer 處理需時都唔同....但呢到case大部份2weeks 內會由MHPO收到全部所需文件處理申請去到dispatched
OR 官方答案: 5星期
27. 外地遺失BNO餘下行程是否必須取消並立即返港?
BNO其中的一個好處是方便持有人在遺失原有BNO護照情況下在英國駐外使領館迅速補領緊急護照。雖然是一本緊急護照，但並非降格成一本緊急「旅行證」。緊急護照有效期最長為一年，持照人仍然可免簽證出入境以下國家：
亞太：泰國、日本、韓國、星加坡、澳洲(ETA)；
歐洲：全歐盟境內、冰島、瑞士、挪威、列支敦士登、摩納哥、塞爾維亞、黑山、波斯尼亞、阿爾巴尼亞、摩爾多瓦、馬其頓；
非洲：摩洛哥、突尼西亞、南非；
美洲：加拿大(ETA)、墨西哥、哥倫比亞、委內瑞拉、厄瓜多爾、秘魯、智利、玻利維亞、巴西、巴拉圭、烏拉圭、巴拿馬、哥斯達黎加；
特區護照持有人在外地遺失護照，因中國駐外使館不能簽發特區護照，故只可在當地申請「中國旅行證」作為臨時證件。而因為「中國旅行證」並非特區護照，只能作返回中國或原居地用。大部份國家並不接受以此證件作過境或辦理第三國簽證用，倘若在第一個國家已經遺失特區護照，餘下行程亦只能放棄，直接返港或回原居地。若同時遺失特區護照及香港永久居民身分證，當事人只可向中國駐當地使領館申請「入境身份陳述書」直接返港。
28. 如果成功續領新BNO，而美國簽證仍在特區護照點算?

問 8. 我的護照已過期，但美國簽證仍有效。我需要申請新簽證嗎？
如果旅客持有一本有效但未附上美國簽證的香港特別行政區護照, 及一本附上有效美國簽證的過期英國國民(海外)護照前往美國, 或者反之亦言, 兩者在 技術上皆是可行的; 但請留意, 他/她在入境口岸面見移民官員時可能會有阻滯。或者, 為避免產生問題及阻滯, 他/她可以申請新的簽證在新的香港特別行政區護照/新的英國國民(海外)護照上。因為這是新的申請, 所以必須繳交不可退還的申請費用。當他/她申請時, 無論他/她是否獲發新簽證, 任何相同類別的簽證都會被註銷。
29. 我使用BNO外遊若同行配偶/子女並非英籍(例如只有特區護照)，遇上事故英國領事館會一同協助他們嗎?

第25頁
Who we can help in a crisis
> In certain circumstances, family members of British nationals (spouse/partner and dependent children aged 18 years and under only – we cannot assist other family members).
特別情況下，求助者的伴侶/配偶及子女(只限18歲或以下)都會得到得到英國領事館協助，但其他非英籍親友不會得到協助
30. 我不清楚我是否有過BN(O)身份，有方法查詢?
1997年7月1日前未滿11歲者可以使用「身分證大法」得知你是否BN(O):

合符以下條件基本上可以肯定你有過BNO身份：- 1997年7月1日前未滿11歲- 身份證上首次簽發日期為(06-97)或之前*- 香港出世而且出世紙寫有'Established'

*只需查看現時身分證即可
全中以上三項條件代表你父母曾經在主權移交前代你申請過BNO
不符合以上全部條件並不代表你沒有過BNO身份
詳細身分證大法資訊請參閱Doc有關該大法部份

主權移交時超過11歲請參考以下方法直接向英國提出SAR
查詢英國政府是否有你BNO的記錄

副署人問題 郭藹明日香(即酸民治日鮮) 提供

首選：完全跟從指引做

次選：符合國籍要求，持有效符合國籍嘅護照，但返嘅工唔屬佢列明嘅專業人士。（HMPO嗰張list其實只係例子，無話唔跟一定唔得）

再次選：副署人為英國國民或愛爾蘭公民但護照已遺失或過期，返緊list有嘅專業人士或有張list所要求嘅專業資格。

再再次選：副署人為英國國民或愛爾蘭公民但護照已遺失或過期，但返嘅工唔屬佢列明嘅專業人士。（HMPO嗰張list其實只係例子，無話唔跟一定唔得）

再再再次選：副署人為英聯邦公民、歐盟國民、美國公民但護照已遺失或過期返緊list有嘅專業人士或有張list所要求嘅專業資格。

再再再再次選：副署人為英聯邦公民、歐盟國民、美國公民，但返嘅工唔屬佢列明嘅專業人士。（HMPO嗰張list其實只係例子，無話唔跟一定唔得）

再再再再再次選：不符合國籍條件，只有本地國家有效護照，返緊list有嘅專業人士或有張list所要求嘅專業資格。

再再再再再再次選：不符合國籍條件，只有本地國家有效護照，但返嘅工唔屬佢列明嘅專業人士。（HMPO嗰張list其實只係例子，無話唔跟一定唔得）

我唔保證你揀跟上面次選項目做HMPO唔會要求你搵另一位合資格嘅副署人，但係你應該搵一位係你身邊最能接近合符要求嘅副署人為你簽署。

但無論如何，認識兩年以上呢個條件係最基本，因為副署人嘅目的係證實該相片嘅人嘅樣貌係護照持有人，如果嗰個人識唔夠你兩年，憑乜嘢幫你做副署人？

我諗咁樣寫嘅話，你哋會有動力啲搵副署人，但係我再講多次你搵唔到首選級嘅副署人就會有風險，所以自行衡量啦。

**以上例子係現有BN(O)持有人談及過往申請並如果申請人限時內無提交副署可能申請失敗。BN(O)嘅審批鬆緊可以急升可以急跌申請人或會蒙受申請失敗嘅全盤損失，而過往表現並非未來表現嘅指標，所以申請前請參讀HMPO嘅文件作出風險評估，同埋尋求專家嘅意見。

Place of birth 一覽

最新

改返左做岩既版本

2018年數字

我卡左係confirm someone identify到。。
有無bno/BC人可以幫下手

如果我的護照已過期、遺失或損毀，但我急需護照出行，我可以怎辦？

你可以選擇直接申請單次緊急護照(Emergency Travel Document, ETD)，費用為1,100港幣。ETD最多可使用進出5個國家，但請先自行檢查目的地國家是否接受ETD。另外ETD用完是需要交回領事館。

請注意，緊急護照不論任何原因，包括普通旅行，只要你當時沒有可用的護照均可申請，適合「大頭蝦」忘記在預訂酒店及機票前檢查護照有效期的你申請。請留意，護照過期超過十年或以上者可能無法申請辦理緊急護照，如果你是此類人士，請事先於辧公時間內致電英國駐香港總領事或向你身在地的英國大使館、高級專員公署或領事館查詢。

需要文件：
-已填妥之緊急旅遊證件申請表格
-證件相2張 (白底BNO相)
-旅行詳細行程 (旅行詳細會印在ETD上，如你要更改目的地，你需要再APPLY一次)
-身分證
-預機約票同酒店紀錄證明
-過期BNO 護照正本
-警署的報失護照證明（如遺失護照）

步驟：
1.先於網上下載及填好emergency passport申請表格
2.帶齊文件儘早到金鐘英國駐港領事館
3.於保安部放低手機，講低想申請emergency Passport
4.保安會帶你去見領事館人員
5.向領事館人員出示已填妥之emergency passport申請表格、證件相、旅行詳細行程、身分證、預機約票同酒店紀錄證明及過期BNO 護照正本
6.等待領事館人員批核，成功後收申請費用及通知領取時間

BNO VISA checking

由殘酷的小賓周提供

成日見到好多人笑續BNO貴
我係到諗: 係外國護照特別貴,定支國護照特別平
出於求真search過

成人標準護照,計美金: (部分)
英國 90
澳洲 212
加拿大 128
蝗 29
特衰 32
古巴 100 (美國續375)
芬蘭 50 (5年有效期,10年=100)
法國 90
德國 66
以色列 75
意大利 135
日本 115
荷蘭 78
挪威 50
葡萄牙 60
南韓 50
俄 42
坡 59 (5年有效期,10年=118)
西班牙 25
瑞典 40
瑞士 140
土耳其 268 (5年有效期,10年536)
美國 110

結論: 根本就係共國頂爛市 ,要國藉欄唔要 ing Chinese ,特別係發達國家國藉,就要預左貴(除非連登好多西班牙藉,笑埋特衰都仲得 )
仲有又話乜春血濃於水,點解特衰要收得貴過蝗,講到尾又係當香港人水魚 ,又要亂咁派d特衰比權貴,整臭哂聲譽

(擅自偷post者全家萬碎萬碎萬萬碎,生生世世都係中國窮人 )

By ItsOver9000

CNO使用實例:

By 9394+689

BNO使用實例:

By 9394+689

中國人使用中國大使館服務實例，不負所望
为什么中国驻外使领馆的服务评价会这么差？ - 李逍遙的回答 - 知乎

抵壘都唔會即時cut啦，個人認為最少等埋今年班BN(O)申請者

舊Post:
『薪火Post』BNO續期資訊(50) 你的申請不會僅因遞交申請前欠缺副署的聲明書而被拒絕

『薪火Post』BNO續期資訊(49) 我要攬炒 之 五大訴求 缺一不可

『薪火Post』BNO續期資訊(48) 五大訴求，三罷救香港

『薪火Post』BNO續期資訊(47) 堅持五大訴求，追究黑警濫權責任!

『薪火Post』BNO續期資訊(46) 好大量伸手黨攻入，繼續Join Queue圍爐俾負皮

『薪火Post』BNO續期資訊(45) 伸手黨大量攻入，繼續Join Queue圍爐俾負皮

『薪火Post』BNO續期資訊(44) 聯合聲明已壽終正寢，入黎Join Queue圍爐啦

『薪火Post』BNO續期資訊(43) 繼續香港終局延長戰：記得登記做選民!!!

『薪火Post』BNO續期資訊(42) 繼續香港終局延長戰：記得登記做選民!!!

『薪火Post』BNO續期資訊(41) 繼續香港終局延長戰：行動尚未成功各位仍需努力

『薪火Post』BNO續期資訊(40) 6月12日香港終局延長戰：反送中定係送你終？

『薪火Post』BNO續期資訊(39) 6月9日香港終局之戰上街抗惡法!

『薪火Post』BNO續期資訊(38) 欲免向隅 續領從速

『薪火post』BNO 續期資訊(37) 港爆真的近了，真係唔續領?

『薪火post』BNO 續期資訊(36) 早續早享受之港爆近了，你們應當續領

『薪火post』BNO 續期資訊(35) 一理通百理明，明白了續期可變簡單

『薪火post』BNO 續期資訊(34) 早續早享受之「知否世事常變，變幻原是永恆」

『薪火post』BNO 續期資訊(33) 祖國新線上續領系統上線啦!!!!!今期真，BC一注獨中

『薪火post』BNO 續期資訊(32) 你準備好認祖歸英未?

『薪火post』BNO 續期資訊(31) 支國爆了，你們應當悔改

『薪火post』BNO 續期資訊(30) 早續早享受,遲續有排受

『薪火post』BNO 續期資訊(29) May姐有請

『薪火post』BNO 續期資訊(28) 晚晚舟事件及恭賀袁木拉柴

『薪火post』BNO 續期資訊(27) 香港首本閃令令續領BNO天書上線啦

『薪火post』BNO 續期資訊(26) BNO 去日本唔洗簽證

『薪火post』BNO 續期資訊(25) 睇公海教學唔明就唔好問我地

『薪火post』BNO 續期資訊(24) 睇咗DOCS & BNO教學網站先好問嘢

『薪火post』BNO 續期資訊(23) 連登首家BNO教學網站上線了

『薪火post』BNO 續期資訊(22) BNO永久有效，不受2047影響

『薪火post』BNO 續期資訊(21) 咪鬼續BNO, 中國護照先正統

『薪火post』BNO 續期資訊(20) 港女與非持有人勿入

『薪火post』BNO 續期資訊(19) 淋病稱BNO權利不變

『薪火post』BNO 續期資訊(18) 事頭婆生日快樂

『薪火post』BNO 續期資訊(17) 唔睇Q&A 唔好學人續

『薪火post』BNO 續期資訊(16) 維帝即位 蘇州過後

『薪火post』BNO 續期資訊(15) 謝絕伸手黨

『薪火post』BNO 續期資訊(14) 請睇DOC再發問

『薪火post』BNO 續期資訊(13) 說好的法治呢?

『薪火post』BNO 續期資訊(12)討論別人的續期態度

『薪火post』BNO 續期資訊(11) 極速爆POST!!!

『薪火post』BNO 續期資訊(10) 個POST開始多人

『薪火post』BNO 續期資訊(9) 先睇DOC後問問題

『薪火post』BNO 續期資訊(8) 強烈建議先睇DOC後問問題

『薪火post』BNO 續期資訊(7) 強烈建議先睇DOC後問問題

『薪火post』BNO 續期資訊(6) 先睇DOC後問問題

『薪火post』BNO 續期資訊(5)

『薪火post』BNO 續期資訊(4)

『薪火post』BNO 續期資訊(3)

『薪火post』BNO 續期資訊(2)

『薪火post』BNO 續期資訊

冇20年都平唔到權

好耐冇留名

開post template:

你的申請不會僅因遞交申請前欠缺副署的聲明書而被拒絕
呢度冇人識你兩年

LM

點知自己有冇？呀媽唔肯定有無申請到

身份證大法

經上面各位巴打既建議已經sd左，而家等回音

痴線從來未試過咁快就爆

香港人真係

無利益就唔肯比錢續護照

一望到有機會變BC就即刻狗衝

新po留名

走難民族唔係浪得虛名

CLS

搵唔返係邊

Bno持有人做副簽係咪唔洗交colour copy?

UK /Irish passport 唔洗交

想問
見到佢就嚟出藍色封面
係咪應該等到佢出藍色封面先申請
藍色好似靚啲

上網睇話本身10月出
但而家又好似話要延遲到2020 ？
有冇巴打解答

新post留名！唔記得P牌冇得評分，慣手勢想俾正評至醒起！

我想問張出世紙係F4 size
我colour print左A3 size對摺得唔得
好大張 好煩

好似除左副簽表寫明唔摺得，其他無注明過。

我反而覺得個英式燙金封面用紅皮襯d，如果有得揀會揀保留紅色..

摺啦！我寄去張正本父母結婚證明同自己出世紙都摺到八達通咁細，都冇問題..

狗衝啊
之前問過類似但原來個case好似係複雜D所以想問多次各位
老豆已經死左好多年, 本過期BNO寫左我係附屬子女
想問下有冇人知道咁既case可唔可以申請番本BNO

我揀到去Apply for a first UK passport之後
除左google doc既內容之外
佢仲要我比埋Grandparents’ details
如果冇咁點算

我覺得藍色好睇啲
不過緊係快手續左先，反正下一本都係藍色
再唔係出藍色果時，舊個本唔小心起屋企唔見左

夾封信解釋

我想要紅色，藍色咪會同而家特衰一樣色

係香港揸BNO既我地
可唔可以每人或集體發一封或幾封信俾各位國會議員各個階層既要員幫手說服佢地
我覺得係香港既我地要表示決心同真誠真係好重要。

推!
今次一定要夠十萬人將BNO問題推上英國國會!

已簽！！

我想問下
我已經有副簽FORM
係唔係搵副簽人 填好資料就OK?
洗唔洗要搵張相背後寫確認証明同同彩色影印副簽人PASSPROT首頁?
我見之前有人咁做 所以問問

no need, that is old system

佢話用晒酒紅色存貨就會轉，放心到時英文會通報，可以一等。

印A4啦，我手機影，再印出嚟成功！

藍色撞特區廁板、紅色撞支那火車頭，要睇你想避邊個，不過我比較過支那火車頭隻紅色同BNO有明顯分別，一眼睇得出，所以選擇要紅色BNO..

正常可摺一次

你可以續，睇doc，睇你想用sar定身分證大法。

續領人數咪有代表性囉，曾經幾多，依家幾多？啲人唔續唔care咁點？

請問我朋友是救護員可以叫佢幫我副簽嗎？

公務員你話呢?

英聯邦人就得！

留名

咁佢要唔要有bno先可以幫？

嘿，無視咗火車頭的紅
邊個認為我拎住火車頭，鞭死佢

lm

要.....佢都要有未過期嘅

咁快爆po既

聽巴打講，國籍行先，專業行後

佢過左期...姐係幫唔到啦

點會 一個普通信封咁窄

唔該哂巴打

新時速
兩日一個POST

有舊bno ，依個位應該tick 邊個

睇你本舊BNO

寫住Hong Kong office

金翅仆街鳥，臨寄之前對住個website 要咩文件，見齊哂就封口寄出，原來個list無相片兩張呢行

佢會唔會叫我send過兩張相俾佢就得，定還是要等佢打回頭再寄過？

Ps 屌佢老母dhl運費 + 保險 $488

邊度要你比兩張相

揀 other .

英國個申請指引有講摺一次，副署表係另一樣嘢，唔摺得。

仲快過支爆 。

OTHER

兩張符合規格的相片

新系統唔使

唔會用普通信封寄啦！ 去郵局買個$11軟墊信封，大過A4 size一截，A4紙唔使摺就入到，A3都只係一摺。

整出世紙核證副本要到9月先有得拎
到時候先apply會唔會太遲

4個月後收到😭😭😭😭😭

幾時都得，國籍係一世

唔該巴打們，啱啱嚇到瀨咗屎，去抆返先

留定名，本bno 2021年到期

你冇張係身

3日vs4個月

我用A4雞皮紙信封，內有膠folder等佢硬身啲。因為重過50克，信件大小唔影響費用。

你的申請不會僅因遞交申請前欠缺副署的聲明書而被拒絕

一樣speedpost都係245

比我搵到，字都甩晒，仲夾住張收據

當年原來只需$160

掛號只須$56.7

課金啦

叫緊FD幫手COUNTER - SIGN

國籍行先

新post lm

當年周圍有宣傳分批換，所以嗰啲自己有，但又唔幫子女攞嘅父母，其實應該好少。而護照係重要文件，話唔見咗嘅，我都唔知點幫佢解釋，扮無申請過嘅，只能講天下怪事何其多！

張收據寫住香港特別行政區入境處，應該唔關事嘛？

97前係入境處批

特別行政區喎？

Btw 摩擦力

但嗰時叫人民入境事務處喎

聽講申請過就OK
唔見左都冇問題

會唔會張收據係做特衰或其他證件？

Fact Checked
係特衰

求救 有無巴絲可以幫手副簽 我身邊係完全無人有bno
我已經寄哂啲資料過去 佢彈翻轉頭 要我重新填過份表加副簽

有人識你兩年?

連登開左幾多年?

點樣證明到?

自覺掛

巴打，最後我咁樣，寫住要interview，正常嗎。。。

唔搵唔知身邊揸外國護照朋友多
睇doc了解一下啦
國籍行先專業行後

繼續啦

好

HMPO會打電話畀countersigner

英國係文明大國，講互信

英國真係好快手 今朝申請左lost啱啱出左ref no

申請後，文件係咪6星期內交？

好多人狗衝 ，有咩可能追到po

如果父母之前有BNO，但兩份都過左期
請問我現在申請BNO前需要叫他們先續領嗎？因為見有一頁係問父母：Do they have UK passport? 唔知佢意思係問佢地之前有定係現在有無UK passport?

我睇到了，係90日內

Nationality
At the time of the applicant’s birth

填到啊爸啊媽呢個位,兩老都係英屬香港出世,但個位打唔晒british national (overseas),我就咁打BN O有冇問題?定要打返CHINESE?

無 唔見左
驚呢排討論bno 然後我就遲大到無份

你之前有無bno先？父母有無同有無續與你自己續無關！

我有呀，係included children

係這項應該填yes 定no呢
因兩老都無續期

咁得啦，佢問有無曾經持有，與是否有效無關，有就有，無就無，之後填到幾多就幾多。

我都係咁,兩老唔想晒錢續,得我一個續,
我係你呢個位照填佢過期果本BNO NUMBER

正解

唔該哂各位

british

唔使打電話? 我打左幾個鐘, 仲未打得通

佢冇叫我打電話 淨係email左個ref no就算

yes
過期姐

由join q到批要4個月

無咩case？

冇計

想問你本身揾副簽個位唔得, 定你連副簽都無寄俾佢?

用may姐口吻：
British is British!

幾多日到

我填完啊爸啊媽,佢冇叫我填啊爺啊麻啊公啊婆既資料既?
係咪要自己CLICK開個BOX填,岩先冇留意到..

4過月又過份佐啲

官方一星期，正常四個工作天，我嗰期遇上罷工，連星期六日共六日到。

每個人背景唔同，佢要求乜就俾乜填乜，無需擔心。

推！

張相PREVIEW果到, 冇咗少少頭頂頭髮,
但佢係自動UPLOAD,冇得比我拉低小小

其實都ok各有各好啦

有冇專業巴幫到我手，我真係冇識既人有專業資格有bno！

可以幫我忙嗎！我曾經改過名，所以需要副簽

但風險係會有寄失，雖然比率低，剛有case訊息話去到英國，之後無新消息，懷疑失件，亦有speed post 失件接近一個月後，hmpo表示收到郵件。所以風險自己衡量。我寄嘅除咗bno同地址證明，全部副本，就算失咗都唔怕，bno亦影低資料頁偏用，如果我唔係同家人一齊寄，直接空郵算，反正唔急，正常比掛號快一日，因為掛號要另行登記，咁就遲一日。

Applicant’s documents
Send the following:
old passport
full birth (civil and hospital) or adoption certificate showing both the child’s and parents’ details
the passport used to enter the country from which you are applying (if this applies)
full colour copy (every page including blank pages) of any current or expired passports from other countries that haven’t been cancelled

唔係好明紅字果個想要我比咩佢?

睇#10，唔好灰心

出世紙你地係咪寄份正本過去 ? 定去入境署申請份核証副本?

太耐冇續要當新申請
要提供父母出生證明
但父母係大陸出世同搵唔返出世紙
如果提供唔到，可以點做？
有冇人same case?

Report 左

收到呢封email

We need to speak to you about your lost passport

XXX,

You recently reported a lost or stolen passport. We need some more information from you to cancel the passport. Please call us within 2 working days on +44 (0)300 123 2902. We are available from 9am to 9pm Monday to Friday or 9am until 5pm Saturday and Sunday (UK Time).

Your passport will not be cancelled until you call us. There is a risk of your passport or identity being used by someone else if you do not contact us.

Her Majesty’s Passport Office

打電話過去傾,佢問完HKID , date of birth, name 之後佢話會遲啲用email 俾reference number 我申請replacement

過左5分鐘再收到呢封email

We need to speak to you about your lost passport

XXX,

Your passport has been reported as lost. We need to speak to you about this. Please call Her Majesty’s Passport Office within 2 working days on +44 (0)300 790 6890. We are available from 9am to 5pm Monday to Friday (UK Time).

If we do not hear back from you, we will try to call you on the number you gave us.

There is a risk of your passport or identity being used by someone else if you do not contact us.

LSR Team
Her Majesty’s Passport Office
Aragon Court
Northminster Road
PETERBOROUGH
UNITED KINGDOM
PE1 1QG

Her Majesty’s Passport Office

今朝到宜家都未有reference number

不如爬下文，睇下其他人點做，睇doc一定有你著數。

倒轉問你喇，你手上有好多其他國家護照？

上個post有問關於身分證大法detail 但係爆咗post
想問下如果本身爸爸媽媽bno無我名但係身分證大法三點都符合
呢個位都係填返YES然後report lost/stolen
因為我見如果填NO無下面呢版出現

自己阿哥成功續到BNO

可唔可以搵佢做我副簽？

我得特衰同BNO,1同4包咗, 所以唔係好知紅字3講緊咩,應該唔洗理?
自膠咗先

唔可以係親人簽

睇doc

阿嫂得唔得？
阿嫂都有BNO

我打左幾個鐘, 仲未打得通

啱啱我朋友都話打咗好耐仲未通

睇doc睇doc睇doc

屌cls個post推得咁快

5號送到
6號join queue
7號收到email話漏左deed poll
8號再寄過去
12號寄到 不過要寄去Durham 唔係unbeliverpool
今日就approved

俾左
- HKID colour copy
- HKSAR Passport full colour copy
- 出世紙 colour copy
- 父母結婚婚書 colour copy
- BNO專業人士副簽
- Deed Poll (補交一定要我俾正本)
- 學資處grant loan還款信 同 CRE信正本
- 正本BNO過期成廿年 BB仔相

啱啱收到新BNO啦
乜獎都冇中
冇變BC 冇印錯身分證號碼 封面冇斜
有fish and chips印記

你有就俾，無嘅俾條毛？
If this applies如果唔明請google一下

除左副署form 乜都寄哂返黎
好彩Deed Poll有返黎

睇左

合資格的副署人必須為：
認識你不少於兩年
專業人士(現職或已退休)
指定國籍
以下人士絕不可以擔任為護照申請的副署人
申請人的親屬(不論是否有血緣關係)
你的伴侶或與申請人居住於同一地址的人士
於HMPO工作的人士
醫生，除非該人士真正認識你(如好朋友)以及能容易地從你的照片中認出你本人的樣貌。

阿嫂算親屬嗎？

老豆5x歲冇連登帳代佢問
想請問如果當first passport application，係咪要影相upload soft copy同埋2張普通証件相hard copy for副署

填返YES然後report lost/stolen

結咗婚未先
結咗就算

兩日一個POST
69都未試過

但我都要人簽先成功申請到

咩係fish and chips印記

睇DOC

你的申請不會僅因遞交申請前欠缺副署的聲明書而被拒絕
搵唔到副署就寫信解釋

而家淨係需要網上交

Applicant’s documents

Send the following:
old passport
a colour photocopy of both sides of your Hong Kong permanent identity card
full colour copy (every page including blank pages) of any current or expired passports from other countries that haven’t been cancelled

點解唔洗父母同我出生紙嘅，係咪申請錯左，求解答

我嗰時係叫你ignore之後嗰封email同叫你直接Apply

冇父母所以唔駛寄?

英國可勾出一個像歐盟神根地區出來給香港人去工作居留。

【英重量級議員 促給港人完整英國國籍】

// 英國下議院外交委員會主席圖根達特（Tom Tugendhat）呼籲，政府應給予香港人完整的英國國籍，作為與北京對峙的一種保障。（法新社）//

👇🏻👇🏻👇🏻👇🏻👇🏻👇🏻👇🏻👇🏻👇🏻👇🏻👇🏻

1分鐘時間幫幫手簽
夠10萬個就有機會喺英國國會討論

喺香港住嘅tick返Hong Kong
Postal code 就打0852
British National (Overseas) Citizens should be given full British Citizenship.

Q&A
Q: 簽咗咁多聯署 / 英國佬唔會幫我地 / 英國佬講咗咁耐都冇做過嘢簽嚟都冇用

A: 唔洗1分鐘搞掂又冇成本嘅嘢點解唔做咗先

六合彩咁難中你又買
夠10萬個就有機會喺英國國會討論

今次係有下議會議員帶頭講要俾full citizenship BNO holder
10萬人都簽唔到叫人地點幫你啊
我地要送子彈啊

🔥⭐️Q: 好多97後都冇BNO 我地唔可以扔低佢地⭐️🔥

A: 有BC又有幾多人會即刻走
反而有咗後路可以更盡情咁去抗爭
同埋到時大量英國國民喺香港 可以增加英國嘅談判籌碼
真係去到最壞情況都可以諗方法帶埋d細路走

Q: 佢要tick Only British citizens or UK residents have the right to sign
我 得 / 冇BNO簽唔簽得？

A: 唔洗verify citizenship 自己諗簽唔簽
只要提供 email address + 英文名 ＋選Location + Postal code

Q: Postal code 打咩好？

A: 記住喺香港住嘅tick返Hong Kong
Postal code 成功例子參考
852
0852
00000
000000

再貼多次條Link:

British National (Overseas) Citizens should be given full British Citizenship.

同我一樣

申請人的親屬(不論是否有血緣關係)

有寄到俾佢 我搵果個人係揸bc 但佢唔係專業人士 我無填到佢地址同職業

無填到佢地址同職業

佢要咩你俾咩，無需質疑女皇手下，每個人case唔同，有問題佢會搵你，有需要時先會要求你補。

要比再算

咁你都唔明，正正死喺地址同職業囉！正常返緊工都有吧！唔填你叫個PE點幫你批呢！唉......

推

屌, 原來柒左, 打IDD唔使打(0), 不過通左都要等多10分鐘先有人聽

咁睇佢彈你原因似乎係副簽人資料不全多過唔合資格，你如果真係搵唔到其他朋友幫手，俾過份form同一個朋友，叫佢填齊所有資料啦，如果佢冇正職，你附近張書面解釋，話你盡力搵過，身邊只有呢位朋友可以做到副簽，估計HMPO職員都唔會再難委你。

可能呢排加左人手，處理快左！

佢係半退休打散工既 又唔係正職 你叫佢填佢都唔知點填
我咪試下就咁交

唔該巴打

有BC, 都起碼填咗好過唔填，我覺得

POSTCODE點填?
9填唔得

Thx 我試下再搵下人 唔得就唯有咁做啦

係呀

你冇得改，唔使理佢，如果職員認為唔得自然會叫你補交，況且早幾日呢度都有巴打收本新BNO cut少少頭頂，webchat同過職員答覆冇問題。

咁職業係咩咪照填，退休都填得，咪如另一巴打講，寫信解釋囉，散工可能都有間公司請，有個地址吖！盡力而為啦，填咗好話唔填㗎！

如果要補交要再郵寄？

幫人網上confirm identity 彈咗呢幅圖

入000000話invalid

正常俾link upload過

開始要揀HK

你係英國
唔係就要PAPER FORM

你人要住英國先得，叫佢轉paper form電郵你去簽返俾佢。

唔該樓上2位巴打

我自己申請都要填POSTCODE

有bno既持有人朋友，搵佢簽得唔得！

但佢本野過左期

明白，唔該巴打

得
最好比個人資料頁

已經係HK

開始申請
Do you live in the UK?
揀HK

"Were you born in the UK?"
填YES?
Town of birth: HONG KONG?

跟住咁做都無出現過要填父母資料同無叫交出世紙係唔係正常？定係俾咗錢仲有資料要填

開始申請
Do you live in the UK?
NO
揀HK

thanks!
我身邊朋友真係無人有BC (熟個D), 推左個專業人士副簽
好擔心

最後係比錢同交文件
冇資料要填

NO , 揀HK , 都係要postcode

000000

開始申請第一條問題
Do you live in the UK?
NO
揀HK

過期BNO holder真係都可以副簽????
咁我身邊好多喎...

空郵掛號都有機會寄失？

開始申請第一條問題
Do you live in the UK?
NO
揀HK

佢應該揀YES

唔止BNO,基本上好多地方真係要填POSTCODE你就填唒0

爬文見到000000,00000,0852,852
試過哂,唔得

得

你一開始申請第一條問題
Do you live in the UK?
NO
揀HK

你應該揀錯YES

個睇visa死咗

我怕副簽比人彈回頭, 問定先
到時係副簽個位的舊BNO + 特區護照印晒比佢?

比較特殊D
依家長住日本 係日本拎工作簽
用緊特衰出入境
細個本BNO係香港屋企
如果番香港拎本簽再去日本寄
可唔可行?

聽話。用paper form啦

佢唔係副署

得
日本可以唔洗比地址證明

yes同no都唔得
postcode個頁有得俾我返轉頭改Were you born in the UK?
揀yes/no之後都係去返postcode個到
可能我仲有其他野填錯?

每個申請要比既野都唔同,
我見有人要填祖父母資料,有人交文件果時要比埋香港身份證COPY,
但我上面2樣都唔洗,
所以都係跟返佢指引算,個個CASE都唔同

最好係冇過期BNO
比舊BNO資料頁得

開始申請第一條問題

THX

852係電話,香港係冇POSTCODE的

我知hk無postcode
但佢唔俾我去下一頁
一定要填

開始申請第一條問題揀錯

如果出現以下版面
開始時揀錯英國本土續領

郵局係有，尤其是外國郵政，我以前做嘅工作，係發支票去世界各地付款，英國平均空郵一千封一年，寄失平均五封左右。數字上係低，掛號係同一郵政系統，只不過多咗登記一重，剛係有巴絲比我早一日寄，好似hmpo仲未收到，我已準備收新bno了。至於大型速遞公司，聲稱使命必達，呢個就係收十倍價錢嘅分別！

我五月申請，副簽人係BNO電訊業技術前線，都冇問題批左！唔使咁驚，BNO係你永久身份，唔會失效，職員唔會難委你！

我重新開始試下
唔該巴打

FYI六月中果陣我等咗三個星期先有ref no.
係最近先快咗少少，大概等一個星期左右啦

Thanks 第一次申請見同前面講既有啲唔同所以驚填錯 咁可以繼續申請啦

原來有2個人講postcode搭錯線

八掛一問，passport 上面place of Brith 係跟當年第一次申請BNO份form / 第一本BNO定佢automatic 會轉？

因為大多數應該都係Hong Kong 。無諗過會有寫九龍/新界/港島咁仔細

點解唔直接畀報失紙

你係唔係用呢條link 申請?

British National Overseas citizens are the only few nationalities with no right of abode in their own country.
Last year, two British National had to seek for asylum in GERMANY.

John Major promised Hong Kong that they would never walk alone. It’s time for us to offer a shelter with rule of law to the British National in Hong Kong.

Please sign:
British National (Overseas) Citizens should be given full British Citizenship.

諗住咁樣貼去REDDIT推貼，各位巴打點睇?

工作效率好高下

你的申請不會僅因遞交申請前欠缺副署的聲明書而被拒絕。
咁姐係如果冇交副署,佢唔會拒絕但唔會批?
同埋副署係咪一定要正本?send個檔俾外國fd之後佢print出黎填完再scan落電腦send返俾我,我再print出黎得唔得?

有人試過得

唔得，有朋友咁做彈副簽，最後要副簽人填完資料，再郵寄返俾佢。

但副簽一定要正本?

抵壘政策

佢要副簽架話會通知你叫你補交
所以睇你駁唔駁,駁唔到就交多程郵費咁解...

我細個整過bno 仲係bb果陣 不過過左期
加上我又改左名
但要交既文件 俾我想象中少
佢所需文件
舊bno
特區護照 所有頁數 連封面 彩色 copy
身分證 雙面 彩色copy
改名契 正本
駕照 正本
同埋副簽
有無巴打試過寄失

好,唔該,咁我叫阿媽搵個海外FD試下

呢層唔清楚，不過上面手寫字一定要正本，你可以whatsapp/email個PDF file俾朋友自己印 (只需要印有你張相果版，另外兩張口水野冇野填，唔使理)，否則你印出黎寄俾佢，填完資料簽完名寄返俾你，我朋友申請時副簽form俾彈原因係副簽名非正本，要佢補交正本副簽form..

想問上一本係2000年過期，岩岩就Joined processing queue. 咁嘅情況通常要批幾耐

痴線轉個頭就爆 post 加十幾版點追呀

唔該你先

大家認為點睇，需唔需要集合埋一齊再爭取？純討論，集思廣益 先再下一步 !!

雖然有啲低能，但都想問，如果無改名需要提供出世紙嗎？感謝巴打

HMPO可以要求你補充

個陣寄本野過去 佢批完再寄返來都好似1個月內既事

咁安全起見有理無理照俾咗先？

我對上個本2004年後申請，2015年過期，應該counter sign都唔洗，但擔心佢要起上來揾唔到，我係咪應該re-issue張出世紙先

IPS ISSUE
出世紙點都要有一張

我都知要有，太耐無用唔知飛咗去邊，好彩我識得好好保管本BNO,唔該巴打感謝你地付出幫助咁多人

[url]
[/url]簽呀

未續期簽咗先，一樣有效

係咪要比埋老豆老母出世紙 影彩色副本就得

冇睇一日變左(51)?

去邊度報失？

結左

即係我都要等ref no?

搵到副簽人了終於 但佢職業寫某大公司嘅graduate studentship 會唔會俾人唔當profession reject㗎

我都搵緊副簽
搵唔到指定國藉既人
搵唔到指定職業既人

點算？

英國國民：
英國公民 (BC)
英國海外領土公民 (BOTC)
英國國民(海外) (BN(O))
英國海外公民 (BOC)
英籍人士 (BS)
受英國保護人士 (BPP)
愛爾蘭公民
英聯邦公民：安提瓜和巴布達、澳洲、巴哈馬、孟加拉、巴巴多斯、貝里斯、博茨瓦納、汶萊、喀麥隆、加拿大、塞浦路斯、多米尼克、加納、格林納達、圭亞那、印度、牙買加、肯雅、基里巴斯、萊索托、馬拉維、馬來西亞、馬爾代夫、馬爾他、毛里裘斯、莫桑比克、納米比亞、瑙魯、紐西蘭、尼日利亞、巴基斯坦、巴布亞新畿內亞、聖基茨和尼維斯、聖盧西亞、聖文森特和格林納丁斯、薩摩亞、塞舌爾、塞拉利昂、新加坡、所羅門群島、南非、斯里蘭卡、斯威士蘭、坦桑尼亞、湯加、千里達和多巴哥、圖瓦盧、烏干達、英國、瓦努阿圖、贊比亞、盧旺達
歐盟公民：德國、荷蘭、比利時、盧森堡、法國、意大利、丹麥、英國、愛爾蘭、希臘、西班牙、葡萄牙、瑞典、芬蘭、奧地利、塞浦路斯、愛沙尼亞、拉脫維亞、立陶宛、波蘭、捷克、斯洛伐克、匈牙利、馬爾他、斯洛文尼亞、羅馬尼亞、保加利亞、克羅地亞
美國公民
如果你是身處英國本土申請，除了指定以下國籍外，副署人必須居住於英國並持有有效護照。
英國國民：
英國公民 (BC)
英國海外領土公民 (BOTC)
英國國民(海外) (BN(O))
英國海外公民 (BOC)
英籍人士 (BS)
受英國保護人士 (BPP)
愛爾蘭公民

HMPO所接受的專業人士列表(以下只屬例子，包括但不限於以下職業)
會計師
航空公司飛機師
於有限公司工作的見習律師
受認可公司的保險代理
銀行職員
大律師
有限公司主席／董事
足病診療師
監誓員
區議會/立法會議員
公務員
牙醫
有專業資格的工程師
金融服務中介人(如股票經紀或保險經紀)
消防員
喪禮承辦人
受認可公司的全職保險代理
記者
太平紳士
法律秘書及個人助理機構會員及資深會員
本地政府官員
於有限公司任職經理／人事主任
專業機構的會員、準會員及資深會員
國會議員
商船高級船員
受認可的宗教牧師(包括基督教科學)
註冊或登記護士
軍隊軍官
視光師
律師助理(受律師助理協會認證或合資格的律師助理及準會員)
受勳人士
藥劑師
專業攝影師
警察
郵差
受認可組織的主席／秘書
救世軍軍官
社工
事務律師
測量員
老師／講師
職工會幹事
合資格旅遊代理
估價師或拍賣師(協會成員或資深成員)
準尉或上士

我哥哥申請好似都無declaration form要print出嚟填，另外又無講話要2張相嘅。而家改左？

填完表交左先發現自己啱啱調轉左first name and surname
點搞

HMPO做野好快 收到文件幾日就批左

我填00000

5個0呀

問下webchat, 個問題比較大，唔肯定寫cover letter得唔得

我打00000過到

我等到佢即日office hour就即出email俾ref no 唔洗打電話

想問如果本bno 過左期 但係又遺失左 咁我想問使唔使去cancel passport? 係‘is your passport stolen or lost’ 填yes 定no

自膠 已搵到答案

仲差7萬人 大家俾力叫人簽

大家同步進行呀
平權唔到拎住bno 都係2047等死

今朝收到新護照感謝各位之前幫助同埋份google doc，幫左個過程好多，我又對英國國藉法明多左

想問下除左check返nationality 係British National (Overseas) 同埋有印自己個HKID之外仲有冇其他野要check?

寄信肯定唔會有問題，唔通食你夾棍咩我哋成日都教人有咩填錯都寫寫架啦

老豆唔肯俾出世紙出本 俾副本加寫解釋返得唔得？？？

我睇hmpo好似無寫要寄身份證副本
但我岩岩寄完見到有啲教學寫要寄
會唔會出事

寫信解釋咗先，如果HMPO有要求你提供嘅話。

BN(O)護照續領唔寫身份證副本係100%會被要求後補，如果你唔急住用嘅，咁等佢要你後補先算。

唔該巴打

咁想問問呢 信係夾係要寄既文件一齊寄定係要email同佢講？？

跟左呢個

唯有等佢通知後補

應該可以自己申請拎一張

夾埋啲文件寄，封信你用手寫定電腦打出黎都得，要正式公函，有齊上款下款簽名日期，唔好寫memo，唔係就可能會當無睇過。

想問下呢，我幾歲令bno既，bno但已過左期十年，係十幾歲改左名，依加就係睇到兩個方法去續bno（已搵到兩個副簽人士）
1) 先去律師整改名契-》入境處整登記事項證明書-》交上去就ok
2) 唔使去律師樓->直接上入境處申請->就可以
好混亂想請大家幫忙

有人開咗bno tg group
睇下大家有冇興趣

唔該巴打
但無計 老豆發曬脾氣 話張出世紙英政府時期俾佢 佢驚拎唔返

我照寄副本先 唔得再上黎問

死火，申請個陣填錯左舊個本係英國發行
佢冇俾到declaration form同冇叫人confirm我identity
點搞

想問問網上申請完寄文件 係6個星期要寄到去定係90日要寄到去？？

好似係由你上網俾咗錢開始計
包括埋你中間俾HMPO要求你再補交文件嘅時間
例如1/7上網申請，無論中間發生乜事，都要喺28/9前完成

照去，有問題佢會你補，輕鬆啲啦

1分鐘時間幫幫手簽
夠10萬個就有機會喺英國國會討論

Postal code 就打000000
British National (Overseas) Citizens should be given full British Citizenship.

好，thanks

都話咗有人試過得，印返朋友scan嘅簽名本！當然PE受唔受由佢決定，唔得會要求補

彩影都可以試嘅，而且個人唔建議寄手上正本，所以彩影同去入境處攞張新嘅都得，甚至提供唔到寫信解釋亦有，唔得會叫你再補。

副簽如果搵阿嫂係唔係都算relatives

副署問題...我搵唔到有效護照副署人
只有過期BNO+專業人士
請問有機會嗎?

....警署

唔該巴打錫你春袋

樓上有人試過搵過期BNO嘅人副簽
HMPO要求再搵過另一個人副簽
基本上唔可行

噚晚先有人問，你不如睇doc啦

你好，我父母有過左期的BNO，有我同我啊妹係子女個名。
依家我同我啊妹想一齊申請。
請問係咪我同佢分開網上各自登記？我暫時睇唔到家人可以一齊申請的選項。
但寄我父母本BNO的時候點算？可以一齊寄？
Thanks.

人
今日寄出空郵掛號，開始計時

Thx巴打解答

咁想問可唔可以揾身處歐洲的歐盟人做副署人？
因為地理位置太遠HMPO會唔會Ban?
(上年有係香港見過面)

我系統答完問題，系統叫副署人online確認，但教學上係要相背簽名，新政策黎？
有冇巴打已經試過，係唔洗同副署人見面簽相？
Ask someone to confirm your identity
They can confirm your identity online without a printed photo.

申請分開，如果大家寄嘅地址一樣，文件及護照可以一齊寄，信封寫其中一個PEX no，文件記得分返清楚，如果要share嘅要寫清楚，全部彩影文件可雙面印，我係手機影自己印，所有印出嚟嘅影象要清晰。另外如要正本文件，可嘗試彩影方式，如果驚嘅去申請攞一份核實副本。郵寄方面空郵掛號係合理價錢，但總有失件風險。大型國際速遞公司聲稱使命必達，收十倍價錢，風儉由人。

想問問old passport details 填特衰定係舊bno個本？
For example, B235014 我睇返我本bno無英文字開頭

EU人要用paper form

Online 應該由居英英籍人士先做到，你朋友可以試，試咗得記得報告，因為無乜類似個案。

24. 可唔可以寄本正本特衰比佢 (過期/未過期)
可以

咁係咪唔洗印都得 但佢會唔會比返本正本特衰比我？

一定會
除非係邊個process入面唔見咗

【英重量級議員 促給港人完整英國國籍】

英國下議院外交委員會主席圖根達特（Tom Tugendhat）呼籲，政府應給予香港人完整的英國國籍，作為與北京對峙的一種保障。（法新社）

1分鐘時間幫幫手簽
夠10萬個就有機會喺英國國會討論

Postal code 就打000000
British National (Overseas) Citizens should be given full British Citizenship.

問題短期內唔會見面
冇得online又係死路

再搵下有冇bno朋友

paperform有埋張相
pdf format
你直情唔駛寄俾佢畀個file佢叫佢print sign順手寄埋過去hmpo度就得啦

lost 係咪一定要報失紙？

如果寫清楚PEX no.
你嘅supporting document同副簽paper form分開兩次寄應該冇問題
當然最好係同一份mail啦，不過咁嘅情況冇計

岩岩終於寄左
郵差叔叔話「呢排好多人申請，我都係今日既第4、5個
大家都知咩事啦，香港人加油」

Btw 唔知點解有啲驚會reject 想問下有咩情況會reject

我岩岩都寄左
希望成功!

想問: 所有正本都會歸還? 寄番去住處?

我係係五月尾申請，當日寄文件時郵差哥都係咁話「我都啱啱收到，都好明白，其他寄英國既事等我幫你」個下好感動

大家都明

但我想講，就算平權後，大家都要盡量支援無 bno 既手足！

你申請時填既地址，因為你上網交費個時有收埋你回郵郵費既

會，而且可能幫你剪埋角，風險自理。

我係其中一個

繼續推

曾經持有嘅都一定批，係文件齊唔齊啫，交齊幫到佢哋批，交唔足都要寫信解釋一下，會幫到成件事，總之跟足要求，女皇手下辦事你都要交俾佢哋㗎喇，等消息啦。

手

我呢個價係包咗兩份申請一齊寄。絲打份文件應該好足料下。

我今日寄用左特快
$245

嗯，其實同你一樣，我係2份件嘅申請一齊寄
特衰雙面，再2in1，所以係輕嘢$56.5抵玩

感謝大佬用心解答。
依家揾緊副署人。

我得一個身在英國的英國人朋友，我想問揾佢簽，但佢個人唔會係香港。以我的理解，副署人唔可以scan簽名,一定要簽落張紙到。所以我拿佢scan左的簽名貼上張form應該冇用？

暫時有個朋友的唔熟朋友應該可以幫手，但如非必要都唔想揾佢，好尷尬。
請問scan副署係咪唔洗唸？thanks

巴打話叫你英國朋友另外寄去hmpo咪得

佢如果佢本current passport係英國國內攞嘅話
可以online countersign

可去出生登記處買核證副本$140

好的，應該得
感謝

想要藍到時直接renew咪得，洗咩唔小心唔見

過左九十日申請deadline
入番個page話 we’ve sent you a letter
係咪九成無得extend deadline 要再交過application?
（臨尾幾日deadline入左醫院無交 前排發夢又無搞一排 自膠)

今日寄起碼星期一先飛，快就星期三簽收，慢就唔知了。

你有英國朋友就online做嘛。有人試過搵外地朋友簽，scan完自己印連文件一齊寄，成功。

多謝惠顧

Webchat 啦

唔好啊

正常官答一星期嘛，至於其他係個人命數。

明白
希望大家申請成功，平左權，都唔洗用到BNO走佬

LOST?

希望係順利果堆

寫信解釋

想問問特衰彩色影印 我所內頁個時 洗唔洗所埋封面？？

我搵唔到指定職業
假設真係搵唔到副簽係咪照解釋？？

民政署宣誓最快

請教：

Case 1: 老豆97前係係HK PR 曾經有BNO但我搵唔到佢本野 97後黎香港 就算佢BNO子女名有填名 咁係咪都唔會有BNO權

Case 2: 老豆97前係係HK PR 曾經有BNO但我搵唔到佢本野 94年黎香港 就算佢BNO子女名有填我名 咁係咪都唔會有BNO權

成本

國籍行先
potion as no friend

1. 有
2. 有

要中身份證大法

ching 你呢個case係有舊嗰本跟住續？

抵壘嘅話，我估deadline係通過果日，不過而家國會都未上，變數大到無輪

空郵掛 4日就到
我連埋補寄文件兩次都係4日就到

bno係英籍 只係冇pr
相反唔駛要bc 有pr都袋啦

純粹個人意見
兩份件分開寄 同一個REF no有機會整唔見啦
HMPO那篩程度大家都有目共睹

我既話 就首先寄左自己野先
寫返封信解釋個副署唔係度既原因
叫佢俾埋個地址你補寄

因為我第一次寄係寄去Unbeliverpool
補寄文件係去Durham 收件人嗰欄寫埋Officer name同佢條team既number (要求補交既email會俾埋你)
咁樣好似冇咁亂

聽聞多數overseas applications都會再轉交去Durham
有小部分留係Unbeliverpool 所以你兩份一齊寄
一份留咗係Unbeliverpool 一份去咗Durham就仆街啦

我岩岩填完份online form ,
grandparents資料我都click哂I dont know
因為佢地過哂身, 但最尾佢又要我寄埋grandparents document
點搞好, 係咪唔理照寄

副簽搵表叔得唔得架
身邊無朋友係bno

not related by blood
寫信解釋

係咪寫幾句就搞掂

其實我想知
我上個月買咗機票 寫咗廁板no
咗啱琴日趕得切收到BNO
下星期就去 唔知起飛對passport嗰陣俾廁板airlines睇
去到當地入境嗰陣俾BNO得唔得
好想破佢處先

goodest english la

同名得

其實四日係好標準，大部分都可以到達。

God Save Our Gracious Queen

我想問一問
我有位同事可以幫手簽
佢渣BC 職業都乎合
但係佢唔係住喺英國
我見官網有寫話佢要住英國
但google docs 又冇提到
但我同事有提過佢朋友又係幫人申請
但因為佢住香港所以not allow
我想問問有冇巴打有差唔多情況

佢已經算係最合條件嘅人黎
佢都唔得我都唔知去邊度搵

用PAPER FORM

即係我print曬啲野出黎
用paper form 交
就可以？
需要準備嘅文件 我同佢 同上網有冇分別
唔該曬你

希望是這樣

PRINT
比佢簽

你電郵表格俾佢，佢簽好俾返你，再連其他文件一次寄出去。

我就係搵bc朋友用paper form形式幫我家人副署搞惦。

咁即係星期三望望hk post

巴打位朋友係咪唔係住英國？
如果係咁我試下print 果份野比我同事簽
唔該曬兩位巴打先

每日睇睇去到邊

直接講唔識人有bno得唔得？？

香港專業人士

我今日塭得翻本舊bno，1998年簽發，爬文我應該係用特別方式申請，但點解我填完系統問題佢係叫我用正常方式renewal 嘅

求解

所有人都係正常方式續，但每人背景故事唔同，需要提供/交更多資料/文件去幫助PE批核。

身邊合資格人仕

即係有舊passport 就係正常方式？但唔係03年前係會特別方式咩？

系統會自動分
冇問題

明白了佢竟然唔使我副簽

sorry 巴打
我想問依要野可以邊個位搵到

俾完錢，再入返個tracking 會見到

可以點解釋

身邊冇合資格人仕

係另外寫多封信話無合資格人仕？

寫信解釋身邊冇合資格人仕

咁講,即係話比人聽你有其他符合國藉既人可以幫你簽
建議你睇下DOC邊D國藉既人可以幫你簽

唔搵唔知揸外國護照朋友多。

Included child入面既申請人係咪要寄埋屋企人既正本bno(剪左角/未剪角都可以）？

合符以下所有條件基本上可以肯定你有過BNO身份：
- 1997年7月1日前未滿11歲
- 身份證首次簽發日期為(06-97)或之前
- 香港出世而且出世紙寫有'Established'

搵食行開D

RIP

係咪確實左整唔到BNO?

你應該無了

身份證大法係用黎睇你97前有冇擁有過BNO，
97前有你就有，冇就冇架啦

但係我出世紙上面列名左Established
係咪證明我都算係英國籍？

當時係，97年後自動fail

唔放心嘅可以做埋依一STEP(SAR)
唔洗錢，可以一試

當時係
因為係BDTC
但係因為97年6月30日前冇曾經登記過成為bno所以已經作廢

主要問題在於bno需要97大陸收返前登記，如無登記造第一本護照就無了。而以前一出世嘅英籍叫bdtc，已於97失效！

如果去入境處申請出世紙certified true copy, 佢係會比返依家個樣好衰既A4 SIZE 定有英女皇頭個款?

抽氣扇

DX大概幾耐會send sms/email?
係咪應該一個星期到香港?

係咪一定要有父母出世紙同結婚證書

幫我細佬問
佢想續領BNO，冇特區但有加拿大護照，續BNO時是否需要將整本加拿大護照逐頁彩色scan比英國果邊？
謝謝

終於

DX交俾DHL大約一日，跟住交到你手三四日左右，視乎有無假期等。

Scan完印出嚟，A4上下兩個影像，雙面印出嚟，影像必須清晰，避免墨水過底。

其實有加籍護照，bno無乜作用喎......

執正黎做就直頭要比正本，
不過好多人比全本color copy都OK
注:HMPO有櫂要求你寄本正本比佢

由2014年8月13日起持有其他非英國護照的人士無須再提供這些護照的正本，但你必須提供這些護照所有頁數(包括封面、空白內頁、說明，個人資料頁等一頁不漏)的彩色影印本。

唔洗怕英文唔好，
睇得明就得架啦

Sor，坐左幾轆

唔該哂
想問埋如果幫老豆老母申請, 佢地嘅父母未必搵得返出世紙同結婚證書, 如果唔交以上兩樣嘢但寫信解釋, HMPO會唔會都接受?

照去，佢哋有問題會再搵申請人，總之盡力而為。

老豆 好耐之前排隊幫我申請左本bno,我好細個曾經都見過本野
但佢話 幫我換身份證（兒童？） 個陣 比佢收番，但我問過啲人 都話冇聽過呢個做法

爬左下文，我而家要續番，要去狗屋報失 舊個本，再上網 cancel 番舊個本，最後先申請番新

有冇人同我類似/一樣情況
係唔係就咁入狗屋 報失 就得？even 本野/number 都唔知

92年 12月 巴表示見到你情況好sad

想問如果countersign 你係填紙定online ?
個 friend 係香港postcode online 過唔到

我阿媽終於要我幫佢搞翻本BNO
之前嫌貴
跟住佢拎D舊文件出來,偏偏就係無左本BNO,BDTC都有成三本
原來老豆當年申請左廁板就丟左本BNO
現在等緊HMPO取消本護照

英國重量級議員 促給港人完整英國國籍

英國下議院外交委員會主席圖根達特（Tom Tugendhat）呼籲，政府應給予香港人完整的英國國籍，作為與北京對峙的一種保障。（法新社）

1分鐘時間幫幫手簽
夠10萬個就有機會喺英國國會討論
記得同父母講簽左有咩好處
點解要簽?
1.居英權
2.去美國唔洗簽證
3.英國係法治，非人治
4.民主自由
5.房屋政策教好
6. 去歐美國家入境時唔會被問長問短
7. 00後可以用家庭團聚形式入籍
8.攞到脫離現有被強加國籍啲條件
9.英國無再教育營
10.無2047問題
11.因為多左英國公民喺香港，英國政府會易D發聲
12.如取消左被強加國籍，可以喺香港call領事保護及用英國護照入境中國

Postal code 填000000
British National (Overseas) Citizens should be given full British Citizenship.

你要寄返嗰本有你名嘅included child護照，唔見咗而你肯定你係咁嘅情況，你就要另外書面解釋。

睇doc未？不如睇一睇定一定先！

Online 係俾居英當地人，轉paper form 吧！

係乜原因驅使伯母忽然續領BNO？

巴打雖然對於你家庭狀況好同情
但係你97前無攞過，同埋你身份證大法都fail。見你之前開post問過，係無就無㗎啦，接受現實啦

佢琴日去完泰國翻來，唔知發生左咩事令佢覺得拎廁板好丟架（我仲問緊）

佢本身佢就唔鐘意共產黨，加上最近D警犬亂打人覺得個政府痴左線。

不過佢成日話都無必要去旅行，十年前廁板過期就無續。上星期去旅行先續翻廁板，用左一次就話唔用，再貴都要續BNO，話咩唔用都要表明立場，自己係土生土長香港人

好想知泰國發生咩事

新手留名

家母口風成日轉 一時話我有BNO 一時又話無
爬完文後拎咗張身分證睇 首次簽發日期係 1996年10月 （嗰陣我2歲）
但我拎唔到出世紙睇有無 established字樣（比家母lock起咗）

另外97前家母只帶過我去中國旅行 旅行文件會唔會要BNO？

記得以前11歲拎小童身分證時 個staff有得比我揀國籍剔英籍／中國籍 想問咁樣代表d咩？

謝解答

1. 出世紙可以再拎過
2. 主權移交前香港人去中國旅行普遍都係用回鄉證
3. 唔代表啲咩，有巴打以前換身份證嘅時候都話佢申報國籍係英國

依家最需要知嘅係，你係1997年7月1日前，夠11歲未？

你父母係咪香港出生先？
如果係嘅話，你張出世紙就都係established。咁好大機會攞過BNO

我舊個本BNO唔見左 過左期N年 衣家想續返
係咪要上網搞左個cancel先?
但我見又可以直接填張LS01到時寄文件一齊寄就得?

淨係填LS01嘅方法已經壽終正寢

多謝之前師兄解答, 一星期前寄申請
今日啱啱收到 application approval SMS
超開心

姐係要上網cancel左等佢覆先再申請?

中咗12淨係攞過travel doc
但係係咪bno定ci要睇過出世紙先知

咪理咁多自己點都申請過張新嘅出世紙出世紙hold住先啦
你攞唔到copy畀個官即係要先查冊

yes

舊果本仲係度。。應該97前整的bb仔相來。。想問應該係續期定重新申請?

Online 只供住英國既人
你嗰陣應該剔錯左。
住香港一定係填紙
你webchat問問可以點搞

咁到時仲洗唔洗寄LS01?

未夠

唔係 70年代頭嚟香港 94生我

好 即刻去申請過張新出世紙先

重點嚟啦，咁要睇佢哋當年有無歸化成為BDTC。不過你最好問清楚佢哋同埋睇埋出世紙。

佢冇叫你寄就唔使寄

想請教巴絲 如果遇到問父母出生日期搵唔到點算 幫家人續簽 爺爺嫲嫲已過世/失聯多年.....

96年喺你2歲嗰陣攞過travel doc嘅話
即係佢哋應該會有果段時間附近仍然有效嘅travel doc
如果有辦法嘅話check吓佢哋有冇CI同埋有效期係點

呢個我知 家父有去外國旅行 （唔知幾時）
琴日問佢 佢話拎CI
話英政府無比BNO

係咪一定要父母出生紙？

咁keyperson就變咗你老母啦
問題睇你啲語氣佢都係偏藍?

老豆深藍 我覺得佢無歸化做BDTC
家母就唔知

家母就係口風轉咗好多次嗰位
一時話有一時話無

70年代黎香港，你94年香港出世，咁你雙親肯定係你出世時係永久居民啦，你揸住張96年10月首次簽發的身份證

一般黎講如果你無乜特別經歷嘅話，差唔多肯定你有過BN(O)

簽聯署呀，淨係續期冇用㗎

簽左啦

影證件相可以去邊影 上網睇快圖美會比隻碟你 但屋企冇讀碟機 有冇邊間可以用usb/email拎相

轉左用form 啦
最後想問下 係咪一定要拎父母出生紙呢？

係就好

爬文爬到一個post：「你11歲前冇因為特別原因而獲入境處處長批准你未夠11歲都拎到身份證」

身分證大法#4 2歲要去中國探親 算唔算「特別經歷」呢類
家母表示唔L記得20年前發生嘅事 一問就燥底

快圖美可以 佢會比個qr code 你 150蚊
我去中環影 我未開口已經問我係咪影bno 佢話好多人正

有咪影俾佢哋，無寫信話無！

叫人幫你拎手機自拍亦得

唔好諗咁多，入境處只會係你申請BN(O)或CI時而你未曾獲簽發身份證時先會出身份證。

無其他情況。

手機影啦，搵幅白滑牆做背景，我做埋退地做白底添，上載無問題。

相舖一般都有證件相做，俾錢咩問題都無，講你要求就得。

兩老聲稱無幫我申請過BNO 怕就怕原來我係拎CI
如果用以下方法check有無用？

呢個就係上少少講嘅SAR法

原文話1997滿11歲先有用
我嗰陣得3歲

唔好意思問題有d多

呢度有人別有用心地宣傳叫大家入TG GROUP，我係度提醒大家，我哋無能力保證TG group 入面所講嘅嘢係正確，因為我哋寫doc嘅、寫網站嘅、寫template 嘅巴打，都唔係呢啲group入面。

如果你哋係需要由高登到連登呢幾年黎集各巴打續領之經驗之大成嘅話，咁我話畀你知，你係度就已經足夠得到你要嘅答案。

你睇一睇本post第一頁，睇埋doc一次就定喇。
香港出世嘅人，應該多數出護照。

我諗我要必須要再講得清楚啲
1. CI係簽發畀香港永久居民，而佢哋係無辦法取得任何國家簽發嘅旅行證件
2. 根據你嘅說法，雙親應該係你出生時已經係永久居民，而你係94年香港出生，根據1981年英國國籍法第15條b(我先假設你父母都唔係BDTC), 你已經係一出生時已經憑出生關係取得BDTC身份。

即係你根本無資格申請CI

謝解答
返去搵出世紙先

謝詳細解答
我問清楚佢地係幾多年黎香港先 一陣呢個都記錯就pk了

屌，SAR問仲直接啦

唔見左本過期BNO 岩岩上網cancel之後佢要我打電話過去比information 佢會問D乜

乜開得咁快， 真係好多人續喎

上面話1997年夠11歲先SAR check到嘛

今晚send咗email先 希望有好消息！

照睇都係關員見到廁板、火車頭就黑口黑面，甚至被掟護照，但同團團友用BNO就面口唔同晒之類啦，呢d都唔係傳說，我身邊唔少朋友都有親身經歷！

見到上面實在太多人問自己有冇BNO...
其實如果唔sure, 大家可以試下report lost
唔需要俾錢就可以check
如果有ref no. 就代表HMPO有record
樓上曾經有人試過report lost而HMPO話冇record, 咁即係冇BNO

BNO Post繼續多人

另一個續嘅高峰期

我五月續領，幫我副簽朋友係BNO電訊前線技術人員，完全冇問題，已收新BNO！

都係不外乎問你姓名、出生日期之類基本個人資料，問完好快收線，冇乜野，唔使驚！

唔使sample啦，你盡搵持有效BC/BNO專業人士朋友，冇就BC/BNO非專業，再冇就持有效英聯邦國家護照專業人士 (叫佢影埋passport個人資料頁你一齊寄去)........ 如此類推，總之一切如實填報就得。

SAR 官方方法去問自己有冇申請過BNO仲work 唔work?

七月底 join queue, 剛剛 approved
Application submitted5:21pm on 15 July 2019
Application approved11:58am on 17 August 2019

18. 點知自己細個有無申請過
畀錢申請一次就知

SAR 官方方法去問自己有冇申請過BNO仲work 唔work？

真係搵唔到.....唉 點算 錢又俾咗無得退

唔知做乜前晚打完過去，佢又比多次第二個email叫打去第2電話，不過今次我無再打過去，今日寄咗文件過去先算

真係搵唔到既話,從我既角度可以搵持特區護照既專業人士,然後寫信解釋搵左好耐,奈何身邊真係無朋友持上述既護照種類

聽日！！

18/8 民陣「止黑暴、制警亂」集會
時間：14:00 (不反對通知書至23:00)
地點：維園

咪去試一次囉，問嚟把鬼，又唔使錢。

唔搵唔知揸外國護照朋友多，睇doc，跟住努力搵下。呢度有唔少人問過同一問題，好多人後來都成功搵到合適嘅副署人。

保險經紀算唔算...

問緊 未覆
只係奇怪點解Google doc無寫出黎
網站又有寫

屌而家google doc咁多人睇搞到up唔到date呀

有冇試過於自己Facebook、IG、甚至whatsapp朋友群組出post，公開徵求朋友幫手副簽？好多時最估唔到朋友就可以幫到你，自己行多幾步！如果盡力搵過真係冇，就惟有附上書面解釋，話自己社交圈子內冇合資格朋友做副簽，所以提交唔到... 都係果句，BNO係你終生身份，如果你承認曾經盡能力提交資料，職員都唔會留難你，最少我從未聽過有BNO人士續領passport被正式拒絕過案。

認到樣係未必要副簽，我老母個閪樣冇變過，HMPO都冇問
Fact checked by我自己

Based on your answers, you have an old passport that was issued in 2000.

As your passport was issued a long time ago, you must apply for a first UK passport and you may need to have a passport interview.

It should take 6 weeks to get a new passport.

要interview ???

咁係咪萬一需要interview就唔申請？

舊系統就話申請人自行評估，樣貌有大變就搵人於兩張證件相副簽寄去，否則無需要 (雖然都有可能被要求補簽)，但而家新系統冇呢支歌仔唱，要唔要副簽完全由系統話事，要的話就硬性要申請人下載，搵朋友副簽、寄去，冇得自己評估... btw.. 巴打咁話自己娘親..

唔洗等佢比個no.你咩？

99.9%唔使，呢度個個申請時都話有可能要interview，但都未聽人試過，相信係範本回覆。

睇完DOC，我怕自己理解錯，我有本原好無缺既過期BNO，係唔係要用DOC既link去註銷舊護照，之後選Yes， i have cancelled it, 定係No,i need to cancel it now. 等寄到過去佢先幫我註銷。

求巴絲打解答，唔該

佢平時對住我都閪口閪面架啦
我老母閪用新系統，話要副簽但最後冇寄都批

唔駛，直接申請

有全屍不論是否最新可以直接去馬
利申：寄剪角，佢叫填返LS01

你只會係比左錢之後先知後面會發生咩事，但99。9%都係本土申請先有機會interview

收到啦，但無中獎

祖父母資料都要?
搵唔到..

唔駛，解釋返就得

收到，謝巴打，聽日維園見

咁到時真係累左佢咪養佢一世囉

玩咁大

我啱啱打完去
都係問你名，出生年月日同HKID
放心好簡單

申請唔洗填ref no.
咁男朋友又肯定佢擁有過bno, 唔怕寄咗過去先

平均一個鐘一版

佢有講叫我唔駛理第二個mail

中咗奬係咪都要比番佢？

聽講係

真？多謝你問咗佢

Gay reply

咁唔出奇，反正佢成日話英國時D官個樣好過特衰D官廿，話現在D官個樣無來貴格，警犬新藍色衫似保安，以前綠色靚好多

佢今次同班fd自由行好似真係有人拎BNO

頭先叫佢影相，佢快到即刻沖落街影

佢問完我野有講會收到第二個電郵，叫我ingore佢
我都係打完比佢上來先睇到巴打你問

咁剩番等下星期幾到果邊

我想問下我fd有bno資格
但係冇續可唔可以幫我副簽

我舊BNO係2003年簽要當new passport申請
岩岩填好曬，文件個度要交父母出世紙，呢個重唔重要？父母都係大陸出世無出世紙...

你唔等佢覆你成功取消左就已經寄過去？

我係
我搏一搏，唔理lu

唔重要，一定要本人出世紙

唔好意思巴打，有三個問題想問

1.請問所有影印本要單面影印定雙面都得？

2.宜家轉左可以網上upload證件相 咁仲需唔需要交兩張證件相？如果唔洗 咁副署人可以係邊寫指定聲明？

3.如果父母離左婚 咁我仲洗唔洗交佢地結婚證明？

睇左好多次都冇搵到答案 麻煩哂

公海話副簽人要住係英國？係咩事

應該唔駛，我幫兩個fd簽過

各位巴絲想問下，如果老豆之前有居英權(但過左期好耐），我回歸前出世的，會唔會有居英權？
如有，有咩渠道申請or 知多D詳情？？？因為我見Google 果D都冇乜有用資料

大大力感謝！！！！！！！

見到有巴打開post問呢個問題
有冇巴絲解答到？

Online countersign先要
Paper form 寄去唔洗
一路都係咁 條盲毛on9

佢拎bc?

居英權會過期??

想問speedpost通常幾多個工作天寄到目的地

如果要in記得返嚟報告，等大家有首個參考個案。如果佢邀請我，我非常榮幸去參與！

你邊度睇到咁？不如指出一下，定還是睇多幾次好啲？一係嘗試直接去申請續，睇下咩事會發生？錢係最後步驟，之前可以去試下個系統先，熟習一下嘛。

你唔佢手機影咗先，孝順下嘛。

1. 雙面可以，要清晰，手機影自造文件可以。

2. 唔需要，你課金完就知。

3. 所有佢要嘅文件，有就交，盡力，無就寫信解釋。

平均三個工作日

收到 唔卜人

證件相方面，upload左張之前申請回支卡用既相, 銳化過張相，upload完話無問題，會唔會之後彈返轉頭？

請問有無寫信之類特別解釋點解無副簽？
Thanks

恭喜巴打！btw，其實想講教大家好耐，我收到新BNO時，冇相內BNO下面果份彩色印刷品，只有份差不多size黑白印刷品，內容都係持有人需知同提醒小心保存、核對資料之類.... 請問份彩色野係乜東東？內容有冇重要資訊？

大家聽日見，五大訴求，缺一不可，光復香港，時代革命，不內訌，不分裂，不切割！

我掃瞄相上載得咗，同家人自拍退地做白底亦得咗。唔得，佢會叫你再上載，咪再影到得為止！

佢係絲，有男朋友好合理，師兄你諗太多...

之前上載同一張相，就有auto check話can't find outline of your head. 之後銳化過張相就無問題！

我依家熟習下新系統，同時準備緊啲文件

睇完doc都唔太明
97後出世
父母本BNO included child填0
係咪玩完?
Thanks

已完

喺屋企搵到歷史文物

可唔可以影埋填表需知入面有乜內容

I didnt have BNO before, (only the previous passport of BNO), can I get it?

關於警畜制服顏色，我都覺得的確新不如舊，以前軍綠色有威嚴好多，尤其是如果離遠睇到軍綠色PTU真係驚驚地，古惑仔望到都唔敢咁惡，而家淺藍色制服成個大廈保安咁，離遠望到都以為係保安..

Previous passport of BNO姐係咩？

BDTC-HK

Model answer：唔得。
不過呢度有成功例子，亦有人失敗要補交，相信唔同職員有唔同處理標准，請自行評估風險。

近排D人又講返起BNO嘅事, 咁又要講解一下
BDTC已經喺1997年6月30日之後失效, BDTC持有人必須要喺1997年7月1日前申請轉BNO, 唔係就要拎特區護照永遠做中國人
而BNO亦都係要喺1997年7月1日前申請, 1997年7月1日或之後出世嘅均不能夠申請, 喺1997年7月1日前申請咗BNO嘅人, 97之後如果本護照到期, 隨時可以續領
早前本Page接過有單BNO續領求助Case係一個以為自己係BNO嘅BDTC人申請BNO續領, 最後當然唔得啦, BDTC已經係一本失效護照, 而呢位BDTC人亦要無奈咁接受自己已經成為中國人嘅事實, 兩本護照雖然都係紅色, 但係完全係兩本唔同嘅護照

十幾年前仲用緊特區果陣
我試過喺BKK出境，Departure Card填漏左野，個IO講完之後就好大力丟番本夾住Departure Card嘅護照俾我，同埋叫我唔好阻住後面啲人

邊個post？介紹條友入黎同大家討論，睇佢仲有乜誤解！

佢話落街買野食，結果就影埋翻來
邊有急成咁，cancel passport 都未有通知

幫屋企人搞續期(香港出世，永久性居民，BNO 94年發出）
佢問Do you have naturalisation or registration certificates? 想問係咩黎 係咪出世紙？應該㨂有定無？

果條友好似係按左喺英國本士申請先會咁

i think so, 97之前0個本

想問見大家講要出世紙，但我個send the following得
old passport
a color photo copy of hkid card
full color copy of passport

係咪即係唔使？

人哋申請係first passport定renewal要既嘢會唔同掛?
跟返佢比既指示就得啦係咪

收到，原來係旅遊須知！thx巴打！

仲想問多樣 係咪只能寄去屋企？比完住址證明
可唔可以寄去correspondence address?
佢想寄公司
成家都要返工返學日中根本無人係屋企

sorry, I just checked
I have BNO expired in 2005

歸化英籍證明，如果佢非香港出世又有BNO就一定有，盡搵，搵到答Yes，搵唔到答No

仆街死啦你，借BNO搵食
仲話我混吉，屌你老母啦

香港出世架佢

可唔可以每頁都影scan/一張上黎

shit 我on9當左平時去旅行咁填左hong kong 點算T_T

咁更加唔會有，答no就得。

Thank you bro

你有冇張 certificate of registration as a British citizen?

係，一直都話HMPO check BNO申請人父母出世紙係多餘

你續領得BNO就當然係British，點會係China、Hong Kong呢d，咁同綠卡美籍華人仍然話自己係中國人一樣，不過唔使驚既，HMPO一定接觸過無數你呢類過案，佢地會處理架喇，唔會影響到你續領成功率，放心！

上面影左
第八頁打後係 d 地址黎

見到，感謝

歷史文係9幾年?

物

我申請時唔單止要我提交父母出世紙/結婚證明，更要提交四位祖父母姓名/出世紙/結婚證明，佢地已於我出世前幾十年過身，連佢地英文名點串都唔知，更加唔會有任何出世紙！

乜BNO係平過BDTC架咁有人整bdtc架咩?

等你有誘因去轉嘛，睇穿哂香港人心態

仲想問呢 佢叫我比父母結婚証書 但係唔見左 然後我爸媽又冷戰緊相信短期內佢地都唔會去補領 我寫信去hmpo解釋都得架呵？如果ok 諗住星期一speedpost晒啲doc去個地址到

但係佢講明 30/6 後 bdtc 就會廢
d 人冇理由唔轉 bno

屋企人無拎BNO，幾十年前得張英屬宣誓紙同出世紙
有無可能當Special case申請BNO?

我懷疑好多老母就係只記到bdtc個描述所以會話bno都係97就失效

其實當時咁多人去申請
灣仔運動場打埋交添
正常人應該羊群心理下去申請先啱

好想要
可唔可以俾我
我請食飯

宣誓內容關於乜？照計佢從未成功申請到BNO就自動失去資格..

其中一個係留產所出世無左出世紙
後來拎身份證要搵民政署宣誓證明係香港出世
跟住有張宣誓紙

同埋當年都係要等一個月先收到BNO

如果去到留產所呢個level嘅話
可能直情係60s?

咁應該因為申請身份證而宣誓香港出世，同BNO拉唔上關係，如果佢從未成功申請到BNO，就應該冇資格了，相信亦談唔上special case..

有無人試過成家人一齊續BNO 既經驗?
如果想一齊交資料咁點做好?

總之，未在期限前申請成為BN(O)，根據1985年香港法案及1986年香港(英國國籍)法令，無任何方式可以令任何人係期限後再登記成為BN(O)。

又唔可以咁講既，鬼叫我地生係一個奇怪既時期同地方，兩邊不是人，住既地方好邊個想走，我諗40歲打落都會有咁既諗法

出世紙唔係要正本咩？

劉明

Lm

父母結婚証書必需先查冊$140, 然後先可以買核證副本$280

我想拎BNO，我搵到本舊BNO，但發現裡面沒有內頁，咁應該點處理

冇內頁?

只有外面層皮，裡面一頁都冇....

即係畀人拆咗內頁？

你當唔見左咁處理算啦

個人資料頁有無？

無嘅話就當報失申請。

我upload完張相，個system cut到無左d頭髮，有無問題架？

有資料頁，當護照損毁申請，唔駛報失。

有個人資料
係咪照正常咁做就得

係，但當中會被問及你本護照是否有損壞，你要選「是」，因為你本護照內頁全部無晒。

我個情況要副簽嗎？
我96年拎依本，張相仲係bb樣

過咗期近廿年，又爛咗，你預咗HMPO要求你搵副簽。

做咗先，若果HMPO唔收你張相，佢地會要求你重新再交。

謝巴打

we can’t find the outline of your head
upload完張相寫住依句 但我係upload普通證件相
照去?

即係張相過唔到

你係自己影？ 試多次。唔得再影過。

有咩比咩

用身分證大法 打咗去HMPO講咗名、HKID同DOB 之後收到第二封email

Your passport has been reported as lost. We need to speak to you about this. Please call Her Majesty’s Passport Office within 2 working days on +44 (0)300 790 6890. We are available from 9am to 5pm Monday to Friday (UK Time).

我見有啲巴打喺打完第一個電話之後就直接apply 依家喺咪唔使等reference number?

原來係咁，以為都係$140搞掂，多謝指正！

如果我唔見左本bno，又無跟個流程cancel，但我已經剔左話我cancel左本lost既bno，仲要俾埋錢，依家應該點做

有位比你解釋

一日30版...

咁佢要求你寄文件你照寄去，佢會處理。有額外文件要求佢會再通知。

繼6月後又一個高峰期

聽人講而家申請廁板會要你放棄BNO

唔駛等。無嘢好等。佢個電郵都話你報失咗。 上網整理其他手續，交錢，寄文件。

都係一句，你文件唔齊或佢再有要求，你唔搵佢，佢都會搵你。

邊度聽返黎？

應該要入doc

係！所以我選擇放棄廁板要BNO！............................ (唔好亂信流言)

有，當年bdtc 認受性高啲，始終存在一般時間，而bno係新嘅物體，當年免簽證要逐個傾返，個分別就喺度。

正常要，但唔見皇冠頭風險高，已經有幾個巴絲恨錯難返，所以用副本頂住，唔得到時大不了咪去入境處俾$140。當然有啲人覺得錢係用嚟使嘅，$140唔係錢，最緊要安心，咁呢樣係取捨嚟。

準備同家姐一齊申請

我有睇
只係想開吓佢呢個個別例子嘅詳情啫

今日有169000本bno有效?

冇錯

朋友親戚前排搞廁板，入境處見到佢有BNO記錄，就問佢有冇舊BNO比佢做手績，不過佢搵唔到，之後入境處就要佢親戚簽一D野放棄BNO先出到廁板，跟住佢自己搞BNO時填父母資料就驚入境處會查佢父母有舊BNO加廁板(舊BNO都係搵唔到)，驚會有麻煩，所以唔敢申請

自膠, 以為多過年頭個數

分FILE

Ok thanks 巴打

有，前題係各人申請後，都係寄相同地址，咁揀其中一個嘅pex no寄去，文件要清楚分好，每一個人有獨立pex no，要註明邊個打邊個，邊份要share用嘅要寫清楚，咁你咁幫到個pe手，實批得爽手啲！通常呢種做法會由同一pe批，如果其中一位申請人有問題，可能會拖慢其他家人嘅進度。

一個中國出
一個英國出

食個飯都成30頁

係入境處度簽乜嘢文件都放棄唔到BN(O)身份，你同你朋友親戚搞清楚發生緊咩事先

個故事好平行時空，究竟係咪去錯中旅社？入境處點會問人攞他國護照去處理特衰續證？我舊年網上續特衰，攞護照時問我攞返舊特衰註銷之嘛。

我想問下 依加我就填左資料續BNO 因為我舊既BNO係bb相 官方就要confirm我既身份 要我交副簽
但係我沒朋友可以幫到我副簽 副簽係唔係一定要交比佢？

97年尾班車 全部朋友都沒BNO 幫唔到我

知唔知佢講過啲乜？

搞廁板點會見有BNO記錄？

除非入境處白紙黑字寫到明申請廁板要放棄BNO身份證明書，否則我睇唔到點解咁多此一舉。

咁無BNO，有美國護照要唔要放棄埋先？

唔一定係BNO人

可以係歐盟、美加澳紐星馬印巴都可以。

【真係攬炒咩】升級大三罷，九月百萬炒

6月25日揮手區

你父母同你出世紙可以用副本咩？

我想問我個本02年簽發 佢話有機會要做interview
有無人IN過 個程序係點 同埋係咪一定係用英文黎IN?

得咁少 仲以為呢排咁多人續多左好多

如果有人不顧警告繼續推銷TG Group，咁我就惟有成篇文兼將推銷者開名擺入開post template ，警剔公眾。

我唔明有咩唔可以係度講，我哋絕對有信心可以係唔需要接收任何可以追蹤到你嘅個人資料嘅情況下就足以提供足夠嘅支援去幫你去續領護照。

唔會IN你

169653呢個數字係上年年尾嘅，未計自反送中運動之後催谷嘅人數

以呢個post嘅速度
有冇機會上到廿萬

係，搵機會叫佢問清楚

想幫老豆請教吓：我自己就97後出世，老豆好似冇拎過bno。咁樣佢呢家係咪冇任何途徑申請bno?

無啦

如果係issuing authority 填咗Hmpo 但係應該填other 我應該點做 寫信去解釋得唔得？係嘅話 洗唔洗比埋副簽同屋企人資料？
利申：on9

冇野，google完
可以共享中國人榮耀

用家第三十一頁留名

我諗你依家只可以寫信解釋話你揀錯，之後寄咗依家佢要求要你寄嘅嘢先，等佢睇下有咩要你後補。

我想問唔見皇冠頭係咩意思？寄失定係點，同埋唔得比140蚊咁舊果張仲有用？

140補領嗰張已經唔係皇冠時代嘅出世紙嚟，只係government copy

但係都係出世紙，可以用嚟寄過去

罷定唔罷
【真係攬炒咩】升級大三罷，九月百萬炒

今年年尾，流通總數量應該有30-40萬

斷估無痛苦

又係朋友個親戚個朋友個親戚，叫佢唔好亂諗故仔啦... BNO由英國政府發出，入境歲點幫你朋友個親戚取消到，咁同用明朝上方寶劍斬清朝既官有乜分別？

你個回覆剛好去到第三十二頁...

話時話，巴打你朋友或者佢個親戚係咪藍屍？作既故仔好有香港G報、港人港地風格，都係咁荒謬...

補充一下，放棄英籍需要支付372英鎊，如果入境處咁闊綽幫大家嘅話，咁真係多撚謝

HELP岩岩申請左...
佢SEND 左個EMAIL 比我點解唔係副簽張紙而家係ONLINE?

1. Ask someone to confirm your identity
They can do this online. You need to sign into your application to check who can do this and provide their details.

係 我本身有本bb仔樣既bno 02年過期

好似你畀咗錢之後佢會轉到另一頁紙之後拉落啲有得揀咩副署方式架喎

要成四千銀咁Q貴？ 如果林奠老公同兩個仔願意申請放棄英籍，我願意出晒錢，留低一齊做大灣區人！

其實特衰政府有冇database會搵到邊個會有BNO

Sign in 左後問我YES 定NO.想問PEX 同POD 分別係咩?
Does your application reference begin with PEX or POD?
You’ll find this in your confirmation email.

入境處會唔會有申請紀錄
果陣佢地負責搞

我認為有，因為BNO名單始終由香港淪陷前已有，但點都唔可能由淪陷後入境處可以代為取消..

程序中應該係無，英國佬97前將國民資料完全移走。
實際上，以前有無人做二五偷偷留底就天曉得。

個版面唔同你地

問咗兩老 兩個都係80前已經扺壘政策到港 有永久居民身分 （雖然唔明點解會揸CI去東南亞旅行）
下一步就係要check到底我嗰陣阿媽係幫你申請咗BDTC定BNO

祝大家都好運

你會唔會揀錯申請人於英國？

應該無喎...我跟YOUTUBE 咁教黎做

想問下各位巴打，依家係咪要copy曬成本特衰寄去hmpo，因為我同老豆老母申請緊佢哋嫌墨貴

返公司印

可以寄正本

可唔可以兩份申請一齊寄?

衰啲講句
如果連colour print都嫌貴其實最好唔好申請啦
都係有限錢姐，最多咪幾百蚊，做仔女嘅不如幫佢地俾埋錢啦

咁都嫌貴，叫佢地留返做中國人啦。

分兩個FOLDER入兩份申請，再將兩個FOLDER放入一個公文袋寄

感謝👍🏼好人一世平安

咁我要解釋俾佢地知係咪真係要嘛

係我家人case，無父母出世紙，寫信解釋，自己張就手機影做返文件出嚟！噚日收埋護照添！

但要小心被剪角，我就係連已過期廁板一齊寄去續領BNO，被剪角寄返黎！

係有人寄咗張正皇冠頭出世紙去，結果返嚟文件無咗呢張，所以唔建議寄過去，折衷做法影印，或者認真啲去入境處出返核證副本，每張$140，出多幾張都可以！

HELP我柒左, 我禁錯左UK PASSPORT 應該要點做好?

可以

俾晒錢？已有申請號碼？等佢地辦公時間Webchat問點解決啦，睇黎一定要職員幫手處理。

已經比左錢...有申請號碼, 頂!!好嬲自己做左咁多步而家先知禁錯左第一步好想喊出黎

使乜問啫，啱啱先講完，只有申請BN(O)或者CI時，如果你未夠11歲又持有身份證先會簽發身份證，出BDTC護照係唔會，你揸住張寫住首次簽發日期係96年10月嘅身份證，仲可以代表到啲咩呀

online 可以啦，英國公民又係英國居住。

唔難解決既事，唔使擔心，最緊要你英文應該到Webchat對答，職員一定幫到你！

我登入左上圖之後佢都有得比我簡, 之後簡左用PAPER 就比我下載
唔知係咪轉左版面定係我自己第一步果陣禁錯左
其實係邊到睇到我係申請UK定BNO?

右下

有出世紙 有完整舊bno成本係到 完好 但係bb相 無副簽 博唔博得過照續 同埋想問給果佢一直要副簽 我又比唔到佢 我舊個本佢會一直hold住係英國？

上網申請完 佢淨係要搵人副簽 交舊bno HK PASSPORT ID CARD COPY

想問係咪無其他form要簽 同相係咪都唔洗再寄？

同 住址證明

想幫兩老續BNO 但佢地冇出世紙請問續唔續到？

我想問唔見左bb相個陣本bno 係咪都一定要用lost passport同注銷方法

係

有咩俾咩
冇嘅寫信解釋

Thanks

平權聯署續緊期都可以簽

一續完BNO 就變BC 你話幾咁爽呢

寄左本剪左角既舊Bno過去，但岩岩又sd左email黎叫我寄current bno passport過去，咁即係點呀？ 已經寄左唯一一本，唔知點算好

咁咪即係你無寄到你手上最新嗰本過去，如果搵唔到嗰本就直接同佢哋講返，睇下點樣報失返

有剪角，證明已被註銷，你仲有本未剪角未註銷BNO，搵到就補寄，搵唔到要報Lost or stolen，被正式註銷至可以繼續申請續領過程。

其實果本應該係最新的了，同埋揾唔到其他，我應該sd email問佢先？ 定已經要補lost and found?

你肯定本BNO到期後冇續過？有冇於申請廁板時交過俾入境處職員？因為呢度有巴打試過被入境處職員剪BNO，你會唔會一樣？

如果你肯定係最新果本，就惟有照直同職員講，話唔知幾時於不知情下被剪角，睇職員點處理..

我想問下本bno上面有無地方會寫佢係邊個部門簽發?

如果無既我點先知佢係唔係UKPA/ UKPS/ IPS/ HMPO簽發, 定係我直接揀other會好D?

唔洗相

想問下 自己出世紙同父母出世紙係咪要寄正本

唔係好明, 即係本野個樣係唔同既?

authority

現在已經擁有一本紅色封面英國護照（英國海外續領者，護照簽發年份必須為2004年或以後，如你的紅色封面英國護照為2003年或之前簽發，必須以首次申請英國護照方式申請。除非你的英國護照嘅簽發部門為UKPA/ UKPS/ IPS/ HMPO而該護照的簽發年份為1994年或以後，如你的紅色封面英國護照為1993年或之前簽發，亦都必須以首次申請英國護照方式申請）

畀呢一part confuse左, 我果本係94年或以後, 03年或之前

thanks bro

加油

你唔係話你果張都係手機影再極張副本出黎咩？

94年出世......
身份證大法除左首次簽發係09-97衰左.....用SAR查緊有冇
有巴打同我講過80%冇,都要試
即使有冇都續左我老豆果本先

如果冇副簽照寄文件，最後要我補回副簽的話，要幾多日內補交？

Online application 點樣揀到paper form?

同問

正常97 拎BNO 本係邊度簽發？

UKPA/ UKPS/ IPS/ HMPO

我果本01年續嘅寫HKG

想續BNO 我個名係跟老母大人
included child黎..是否一定要副簽？？

另外置頂教學寫有特區護照要寄彩色影印本
但我本特區已經過左期 要唔要續左先再寄去英國？
求指教

睇申請表有冇要你副簽
唔需要續特區 寄本過期野去就得

慳番 直頭特區都唔要

順帶一問：老母個本係咪要續埋 我先可以攞到自己個本bno?

係呀，我去測試佢哋，睇吓得唔得囉，結果得咪報告俾大家知。當然最正式做法係寄正本，咁如果你唔怕對方唔寄返俾你，問佢又話無在手，咪照去馬囉，我係做一個窮L方法，有錢嘅俾$140安心啲，最緊要自知風險，自己決定！

首先著返好條褲定啲嚟！剪咗角嘅多數有另一本，佢問得你攞，即係查到你應該有本仲新啲嘅，你現在只需努力搵佢出嚟，真係搵唔到，就同hmpo報lost，唔需要緊張到褲都未著嘅。

睇doc先，然後望真兩老手上有無未剪角bno在手，有就簡單啲，需唔需要出世紙，課金後就知，要嘅話，如有有睇doc，相信已有答案了。

你收到電郵，佢要咩就俾咩，無嘅睇點補，都補唔到嘅寫信解釋。

求求00後幫手簽, 對你地都有好處
英重量級議員 促給港人完整英國國籍

英國下議院外交委員會主席圖根達特（Tom Tugendhat）呼籲，政府應給予香港人完整的英國國籍，作為與北京對峙的一種保障。（法新社）

1分鐘時間幫幫手簽
夠10萬個就有機會喺英國國會討論

點解要支持?
1.成功爭取父母啲BNO變BC後, 因關係可以用家庭團聚形式入籍
2.增加香港有外國國籍啲人數, 提升外國政府啲話語權
3.因中共反對, 所以我地更加要支持
4.中共話香港人都是中國公民, 唔通你地想一世都係中國公民?

Postal code:
入面自己簡
British National (Overseas) Citizens should be given full British Citizenship.

25日嘅唔係得番我咋化

我尋日寄快件, 都要23號先到

走難就唔好等

我都唔100% sure, 不過佢問得我拎我估係有另一本卦⋯

搵律師翻譯文件 邊間平

97或之前出世未申請過BNO既都可以申請了

快件其實唔快得去邊，買嘅係內心一份安全感！我以前公司寄外國件，永遠空郵》掛號〉speed post》fedex！每日過百封其中一半係外國支票，寄失率每年20封左右，外國城市平均3-4日，鄉郊地區5-6日，通常我哋預一星期左右到。

另外快件預計時間，有機會會再快啲，視乎寄件當日能否上機。

谷歌，平靚正！

咪鬼誤導人啦，重要特登開post
你就算開post都要講清楚父母bno有included child先有資格啦

要權威人士簽名！

搵得律師就唔會平啦，定係你搵下免費法律諮詢服務先，好多區議員聲稱有。其實有咩文件需要翻譯咁大鑊？

真心唔知

仆街死啦你，一句就屈人搵食
你唔係混吉，屌你老母啦

老媽子本過期BNO尾2果一頁原來未簽名，使唔使要佢簽返名先寄出去? 唔該晒

唔會因爲剩係未簽名而拒絕你嘅申請
但係唔知會唔會有後果
自己決定

唔該你

有冇巴打試過寄color copy BNO去

怕寄失連本野都無埋

唔會啦，佢要真本先同你做，怕唔見咪搵大型速遞囉，使命必達嘛。

做開grp 撚仲聲大夾惡

中獎即係咩意思?

剪左又有乜所謂

好，打算都係用空運掛號

另外，相係咪upload咗就唔洗寄過去？

仲搞緊張相，平時啲證件相scan咗入電腦，
Upload完唔啱size 差少少

我Case係佢email叫你email返LS01比佢

HK Office = Other

登入返網站，有得揀confirm by paper form然後下戴

點解要Translate?
本人出世紙係英文喎

特選客戶，有申請回贈

97年4月1日前，香港拎嘅話，Passport office Hong Kong, 之後就應該會寫英國駐港商務專員公署/英國駐港總領事館（實際點寫我就唔記得啦）

唔使，伯母本嘢只係supporting document，本嘢咩狀態都影響唔到你嘅申請

你要譯啲咩文件先，翻譯係搵啲有專業認可嘅喎，唔係律師喎

做孝子幫佢續埋

依家佢接受大半身，上載完自動cut，如果相太大就自己執執先上載。一係直接手機影。

FCO

新系統按Lost passport處理, 你上返HMPO report lost and stolen, HMPO成功cancelled 你舊passport後會俾 ref. no. 你, 你再覆返/寫信話佢知你LOST PASSPORT, quote 返個ref. no.

幫人問: 97年前香港出世，97年前出過國，冇其他國籍，應該都係有申請過BNO？

佢會查到我有咩？

最煩我大6出世。。呀媽唔小心係果邊生左我。。但幾個月就來左香港。。但我拿大6出世證明。。

你有冇舊BNO先

想問下出生證明搵唔到正本
但有一份有啲位置影唔晒嘅副本
係咪都要去拎番份新嘅出生證明

『薪火Post』BNO續期資訊(52) 英國國會之你抵壘未

開定新POST

其實你出世既時候只要你兩老是一但一邊係香港永久居民
不論佢地係咪BDTC
你出世就已經係Established
唔Sure就睇頭Post去申請一次SAR

最好攞份新

有,但唔知填歸化定點lol

冇歸化
父母傳BDTC比你先申請到BNO

yes my daddy is bdtc

咁我呢個case洗唔洗副簽?

老豆老母唔畀我寄佢地份出世紙同結婚證書
話唔見咗正本點算

歸化答NO
其他睇DOC / 頭POST

有冇舊BNO先

個身份證大法明解曬，thank you

1997年9月出世嘅路過

咁其實我簽定沒有壞?

有就最好
冇就寫信解釋

問定身邊有冇人搵你無壞，
再online apply都會即刻話你知要唔要副簽。

想問下相係咪一定要上半身？

我張得大頭同頸以下少少

用手機自己影張咪得囉，只要白或灰色背景，
無陰影無反光即便

有冇巴打知點解要爸媽結婚證??
有個已經唔係到
呢D文件已經冇

我都係六七月先續，直接填LS01 email就得，之後就批左
HMPO做野奶閪

自己搵幅牆影啦

我續果陣有照比

有
全家都齊

比佢先
問先再算

唔該

佢地直頭已經冇

A 問佢哋攞正本，直接寄過去。有機會寄唔返嚟

B 問攞正本，用手機影底做文件/彩影，副本寄去，佢有機會要返正本，到時再算

C 去政府俾錢攞份核證副本，呢份當正本用寄去

3個方案，自定風險，豐儉由人

1分鐘時間幫幫手簽
夠10萬個就有機會喺英國國會討論

喺香港住嘅tick返Hong Kong
Postal code 就打0852

British National (Overseas) Citizens should be given full British Citizenship.

影多少少，佢會自動cut，有機會cut頭，所以影多少少好啲。

無既話好似要寫份野同佢地講我已經唔見左

我所有野都比正本 都無唔見 掛號就應該無事既

Transportation反而小事
入到office文件周圍飛嘅環境就

Push

完來舊post未爆
想問下各巴打用邊間速遞/郵局寄去英國多

係驚對方收起正本，已有幾位巴絲無咗皇冠頭出世紙了

豐儉由人啦，各大型速遞使命必達，用錢解決問題。郵局speed post 都快嘅，但同掛號一樣，怕英國郵政失件啫，失件率低，但都有巴絲失過，有人試過遲咗成個月，郵費都賠埋，終於hmpo收到。總之自定風險啦，我自己寄掛號，一封兩個人申請，月頭罷工期間寄，6日到Andy 簽收！

但點解會收起左

咁真係小心d好

點樣我都唔明點解樣樣都冇事係出世紙就收左你

有無合資格可副簽人士幫手。留tg 或專業團體可有此義助未續期BNO 人士副簽

搞到我都驚驚地

我早大家小小 1月果陣續左
仲拎左去歐洲玩
大家快d續

豐儉由人，平至空郵掛號$4x至D記$4xx

你出世紙同父母結婚証書都奇正本？

打算全部文件印A4彩色副本搏一搏，屋企人一定唔比我寄張出世紙正本出去

副署揀咗填表可唔可以轉返網上

其實正本去到佢都係為copy副本，其實我都唔明做咩要人比正本

係阿完整無缺咁返俾我

authorized authority畀嘅文件同埋自己copy嘅嘢公信力已經唔同啦

見吓堅嘢廢事畀人改過掛

睇doc啦屌

Certified True Copy有法律效用

開咗新 post 就盡情推

1001

留明

Online upload完之後唔洗寄相過去？

唔使

HMPO

巴打一世平安

兩日一post咁癲

仲快過上一波續期潮

google doc又爆人

記住問嘢前睇doc呀

『薪火Post』BNO續期資訊(52) 英國國會之你抵壘未